賣咗十年眼鏡，您問我答（5）

感激各位巴絲嘅支持，估唔到一個純粹分享吓自己工作嘅po 變咗一個大家有配眼鏡問題查詢嘅集中地，甚至有巴絲專登來支持，多謝晒大家!
自己本身係讀IVE Ophthalmic Dispensing出身嘅，如果係視光專業範疇嘅問題，我會請教我身邊嘅視光師先答，或者可以直接問視光師巴打(tg: goldenoptom)

戴個頭盔先，所有答案只係我個人嘅觀點同經驗，只作大家的一個參考同額外意見。
另外鏡片每家折扣Promo 都不同，我只會報返代理建議零售價。

最後，找返數先，應承過的FAQ終於上線了
1. 防藍光鏡片係乜？
首先要明白光有七色，而人眼對七色光敏感度不同，過量吸收紫藍光會令眼睛容易疲勞，甚至影響睡眠質素，使用led技術嘅光源一般會比較多藍光輸出，即係一般講嘅數碼產品眩光，所以就有抗藍光鏡片出現。
‎更詳細解說在此
2. ‎講咁多，對我有無用先？
正如之前咁講，如果您：
－對電腦電話好多，又會感覺眼累眼澀
－工作對文字為主，顏色唔緊要(因為會有少少偏色)
－用電腦太多搞到夜晚瞓得唔好
咁濾藍光鏡片有幫助
3. ‎咁咩嘢叫抗疲勞鏡片呢又？
抗疲勞鏡片就唔係D咩新嘢，以前都有好多眼易累嘅人配對淺D度數嘅眼鏡睇電腦，呢樣同眼睛看近需要用力對焦調節有關。設計原理同漸進鏡片有相似嘅地方
4. ‎眼鏡應該點護理？
每日用凍水沖再用眼鏡布抹，得閒拎去配嘅地方用超聲波震吓同扭吓螺絲，咁就會常保新淨
有更多嘢想問，可以直接tg我：（optician0596)

賣賣下出到5
留個靚名先
esillor 藍光+全視線

今日喺深水埗返工，西九龍中心真係十年如一日

證明好多人買眼鏡其實都有好多嘢想問，不過去到店家又唔敢問/被人水....

驚比人水多
試過去嘅價錢都爭好遠, 真係要識多咗先知行情

btw其實滴眼藥水好唔好? 我有枝擺咗3個幾月未用哂 掉左 之後到而家都冇滴過
唔係戴con 但成日要做食風/對mon工作

巴打,伯母就係成日話眼易累,睇野要好光先睇到,係咪理應check下,或戴上面眼易累眼鏡?

今日配左 rayban框 加 seiko 1.6 transitions $2400
請問價錢OK嗎? SEIKO 鏡片品質如何?

想去日本 配副無度數眼鏡 有咩要注意
無度數眼鏡 有冇分咩孤型眼面

如果只係人工淚液嘅無咩所謂，當沖洗滋潤吓眼睛，最緊要開蓋後盡快用，無防腐劑嘅獨立支裝12小時內要用完，大支有防腐劑嘅就一個月內
有藥性嘅（去紅筋都算）就唔建議無醫生處方又走去滴

如果伯母係睇電視有呢個情況，咁有機會佢有散光和遠視，如果係講打牌睇書有呢個情況，咁就似老花度數多咗
抗疲勞鏡佢未必有用，因為果d多數比後生未有老花嘅人用
伯母依家最需要驗吓眼

精工1.6全視線都唔平，$2400唔錯
不過精工全視線同阿波羅分別不大，都係同一間廠加工，總之用etc嘅都係代工廠生產，精工自家鏡會用scc/src 鍍膜
正如nikon某D鏡會用crizal鍍膜一樣，果d係依視路代工

注意個款就可以，如果去到日本搵到好嘢記得包膠吓

高低耳配眼鏡點算？

因為最近我副CK眼鏡既鼻托爛左一邊

SRY未打完就出左
因為最近我副CK眼鏡既鼻托爛咗一邊
但我又搵唔返配眼鏡個間鋪係邊
我想問就咁普通一間眼鏡有冇CK眼鏡鼻托可以配到比我

眼鏡鏡臂和耳位可以調較的 我自己都勁高低耳

鼻托唔難搵，CK鼻托就難搵，依家無咩地方賣CK

如果NIKON 想知邊D係日本做可以TG我

伯母幾多歲

過45幾乎一定有老花

其實smartbuyglasses D 鏡質素如何？

想買單車用既冇內框近視鏡
姐係直接一體果D
我近視500幾 散光100幾
有冇介紹? 價錢大概幾多?

Oakley raider 果種款？
果d做唔到度數啦...
有d有近視圈就可以做度數喺個圈度

有客幫襯過搵我配鏡，真貨

樓主點睇tonysame呢個brand?

請問ray ban鏡框點分真假?

本地牌子
同一代理我點解唔買谷口眼鏡出品
Premium TonySame 根本就係手造架價錢

防不勝防，您去過一次廣州就一定唔會喺細舖買rayban同gentle monster

咁大獲…我尋日先係樓上舖配完

真到行家都分唔出，唔緊要啦

我岩岩上rayban, 睇佢地既retailer
樓上樓下都有 就係我個間無

框折左就7百幾蚊, 鏡就seiko全視線千六

如果係假既我寧願退錢好過

行家都分唔出嘅話你戴個假嘅都唔會有人知啦

巴打係唔係glassholic配？
佢又係rayban官網價6折

唔係 我係旺角眼鏡free outlet配

留名學嘢

樓上鋪真係YOU 諗YOU

益巴打既野就唔好太揚了
否則又會好似759咁

係阿 類似果D咁樣
咁姐係果D曲面鏡冇可能配到近視??

好特別的有一種非球面的對彎鏡

我就係想配一副唔駛用內鏡既果D單車擋風鏡
巴打有冇介紹阿

一塊過都有度數做？只知以前Oakley RX 有，依家都停咗產了.....

好似咁樣

我未見過呢D
好似幾好咁
唔知要幾銀

拍左段片介紹藍光

不如你喺度講吓隻鏡嘅原理吖
等大家了解吓
呢隻新技術係點做到既防到藍光又唔會令到睇嘢變黃

有啊
台灣有份sgsreport

介唔介意講多少少
始終呢度唔係個個了解到個原理
多啲人知嘅話對你嘅銷售都有好處

好啊
我冇咁忙會比多d資料

最簡單理解
佢獨家落左d野令高能量hev散發於鏡片周邊
好似散熱咁

希望你唔好介意我咁講
不過我覺得你好似唔係解釋緊“點解隻鏡望落去唔會變黃”呢個問題
因為無論反走又好吸收又好
穿過鏡片嘅藍光都會減少
我諗大家有興趣嘅
係呢隻新技術點樣喺少咗藍光入眼嘅情況下
依然保持到冇偏黃
希望你有時間指教一下

就係高能量藍光起鏡邊緣走左
唔洗再用藍膜去反走
佢隔個spectrum 入面最高能個部分

情況等於uv400唔靚既都偏黃
理論上uv385就白既

走咗去邊？
同埋咁都係解釋唔到
喺少咗藍光入眼
感應藍色嘅錐形細胞受激發少咗嘅情況下
透過呢隻鏡片睇嘢都冇變黃呢個現象

當 HEV 光線照射到鏡片時會直接分散，加上東海鏡片以獨家技術同步降低了紅光與綠光的穿透率，藉以平衡三原色，因此東海 LUTINA 鏡片幾乎是沒有黃色底色的

我再study 下

請問邊到有呢款眼鏡賣？
thx

lm

Double bridge 我有

想問下上星期配左 Hoya Blue Control, 400度近視

點知配完出黎好似下圖咁有個白色圈，配黑框柒到仆街

可以點解決

示意圖

邊間咁大整蠱呀唔幫你拋埋光邊嘅

想知有無可能再拋番

我配左$1900
仲柒過之前對$388

拋番就實得
不過唔知使唔使你補錢

500 度近視 100 多d散光
想配hoya 1.6 藍光
大約幾多錢到?

其實樓上鋪同眼鏡8x,愛視x 配既鏡片有無分別（一樣既價錢）
洗頭鏡有無話加o的咩會乾淨o的
thz

拋番就得？ 補錢都要做
因為太柒

呢款Lindberg正常都會拋埋光邊

巴打不如試下東海
可pm

係咪一模一樣的?

類似

單眼右眼睇野懵懵地 二隻一齊睇正常
有無咩大問題 thx

眼鏡配得唔好係咪會搞到鬥雞？

（我覺得自己對眼愈黎愈埋 ）

可以tg 我嗎

眼鏡布其實係用有公仔個面定 滑個面?

其實我想揾返咁嘅鏡片形狀

東海光學Lutina, 即係UV420鏡片

即係UV420 ，日本近年最流行嘅HEV 技術

要睇吓巴打塊布係咩物料先答到您

200度近視 冇散光 想配戴高質鏡有冇提意？
見到好多鍍膜吹到用左好像看到另一個色彩世界咁 thx

貓仔個條兩面都得

又唔會
係透光率既不同

其實眼鏡嘅目標都只係希望將眼睛變返無度數無眼疾嘅狀況....
不論信不信教，人嘅眼睛真係造物者一個好奇妙嘅創造
再好嘅鍍膜都只可以做到低反光同更耐用

Lutina 同 uv420不同的
因為佢加左隻化學物令能量在表面散開
加上降低指定紅綠光譜令眼鏡片是肉眼可見透明

點睇e_g牌子個眼鏡
買親都係果到買

我睇埋日文官網，佢都無呢個claim, 只知道lutina 是一種物料可以大幅減少HEV (400-420nm)嘅穿透率

UV420 效果

我自己暫時比較過GIA bluekill, Apollo 4KBR, Swisscoat Armour 420同精工 UVF， 同白鏡比全部都係暗咗少少

以上只係我搵到嘅資料，需要更多查證同研究

對得住個價錢，不過其實好多地方都做到呢個價錢，仲會幫您較埋眼鏡

同埋想講光穿過有色鏡片（I.e. 部分光被鏡片「吸收」）係必然會轉化為熱，因為光子將能量比咗鏡片嘅原子，上面條link有個解釋，大約係咁嘅意思

大家會唔會配幾副眼鏡得閒轉下款咁？

深散，不了
不過好多客都會，平有平玩貴有貴玩

化學物個樣野係日本東海派專員同我講
應該係官方資料

精工uvf 同 lutina 起阻隔能力是不同的
而精工是用uv420

不是挑機
我上返精工日本官網

單睇廠方幅圖我又睇唔出lutina 同 frontier兩隻料對不同波長光線嘅吸收度有咩差別，兩者喺日本嘅賣點都係一樣，唔知點解來到香港嘅演繹會有咁大嘅不同

可能要問精工果邊拎返張同上面一樣嘅光譜分析先至可以做結論

研究啫

精工80%
東海94%

見兩位傾緊藍光鏡片，想請問一個問題。
我配開間眼鏡鋪，用 blueKill vi uv420 cut，我見佢用枝藍光筆照，真係隔晒無藍光透出嚟。其實係唔係咁勁？
因為最近經過一間鋪頭叫 aojo 話一般都係隔到 20%，佢個鏡用籃光筆都仲透到好多藍光出嚟，之後又問過另一間細鋪頭話 hoya 都係隔到 20%，隔到 30%鏡片已經好黃，所以想問一問。

題外話，籃光筆其實係唔係枝枝都唔同？

Aojo係偉大祖國

420 都不錯
不過同東海冇得揮

想請問下之前睇消委會太陽眼鏡如果藍色鏡片反而會傷隻眼？
最近睇中rayban款嘅鏡片係藍色嘅，咁係咪就最好唔好買？
麻煩了，謝謝

間細鋪幫我洗眼鏡個陣話個鏡片 coating 睇落唔似防藍光鏡片，跟住又話睇到我副眼鏡透啲綠光，無佢自己用緊個個蔡司咁靚，搞到我懷疑自己到眼鏡個防藍光能力，所以先上嚟問問。

原來台灣ptt都有同樣的討論

另外搵到三井化工為Tokai lutina 提供材料的資訊

日本仔飛左過來找我training

Lutina 是加左特別野
所以不是純粹uv420

等於1.76 得東海有
技術追求希望自己世界一

我嘅結論都係tokai 在 三井光學提供的uv420鏡料之上加上了獨門技術，令鏡片表現優於採用相同鏡料的競爭對手。

又學到嘢

佢地你可以話用同一種材料
但煮法不同

頭大有冇得配番大d嘅框
舊個副帶到兩邊撐開曬

另外藍光或hev防護跟UV不同，暫時沒有標準
有人會話UV420唔算真正擋藍光
但又有人話擋埋藍綠光會有偏色問題
蔡司blue protect擋嘅波段又同日系廠不同

有時同客講解都麻煩

有

其實隻Lutina比起其他uv420鏡改善咗啲咩呢？
冇咁黃？定隔得多啲藍光

你當係睇緊魔術嘅話
觀感就會fit晒

請教吓個日本仔有冇講加咗啲咩特別嘢同嗰啲嘢有咩作用呢

係egg嗰隻 我唔記得問佢
自膠 Thank you

巴打，tg左你

其實都好易解釋
藍光愈短
傷害愈大
你話要隔到450
第一
偏色到個客不能接受
第二
個反光起實際應用上有困難

所以你即使覺得420唔係so call 全段藍光
但最傷害個段
請睇report
令oxidative stress 最少
咁已足夠

我係廠
我有獨家配方都唔會揭開肚皮吧
你見過隻鏡實就知g記個d就覺得冇用
Lutina 差太遠
勁太多

師兄有冇睇個report
一間廠出埋journal
唔係細廠九up

點解話冇一個標準？
人地介定左hev同對眼傷害

可唔可以畀條link嚟參詳吓

Lutina嗰94％阻隔率係指由400nm-420nm
咁精工claim嗰80％係咪都係呢個範圍
喺呢張宣傳度好似冇指明喎
咁樣比較會唔會有啲問題

師兄似乎唔多中意420

掉翻轉講
如果連420都防唔到
咁e記d藍光有咩用？

Smartbuyglasses d 野真定假？

咁東海鏡片幾錢？
近視300，散光100

師兄請研究

Pm 我吧
高登視光師推介

兩邊都靚
Egg幾落本

巴打我近視950散光200
不嬲戴開玻璃鏡
近排係街問話依家好少做玻璃，真定假
我依個度數做返1.74會唔會差好遠

真
普通超薄玻璃1.7
1.74介乎特薄玻璃1.8同超薄中間

要訂一對返來先知

其實我幾鍾意呢隻uv420㗎
起碼啲客睇完魔術後通常都會畀多啲配呢隻
不過我介紹畀人嗰時
個重點就唔會擺喺防螢幕藍光度
而係預防陽光嘅傷害
因為正常嚟講
人最大機會接觸到400nm-420nm呢一段藍光嘅時候
其實係日頭戶外
而唔係電話電腦嘅螢幕

太陽嘅光譜係連貫嘅
所以會包含埋400nm-420nm呢一段藍光

而螢幕嘅光係由三原色溝出嚟
其中藍色嘅波長一般係455nm+/-10nm

參考番你上面嗰份sgs report
Lutina喺445nm-465nm呢段嘅阻隔率
係5％左右
所以如果你喺條片度claim Lutina可以有效預防螢幕嘅藍光對眼睛嘅傷害嘅話
我覺得會對你有啲危險
希望你留意下

咁邊d防螢幕藍光好?

其實可以做bgc防埋你個段
但會好黃

其實lipofusin 係反映視網膜傷害
420個段係其他段數三倍

就係因為證實到嘅係強HEV對眼嘅傷害
至於一般生活藍光同黃斑點病變嘅關係暫時未有太多報告證實（當然led生產商都落咗好多阻力比研究機構，因為led光源始終仲係人類最理想嘅未來人工光源之一）

雖然自己戴緊Zeiss blue protect，不過都唔會吓吓叫人做藍光鏡片（FAQ有講）

認同UV420物料可以加強對高能量光線嘅防護，而自己都幾鍾意東海呢個牌子，佢地比較多實證數據而少marketing claims（早幾年去親ioft都會特登去佢個booth參觀拎料），同埋日本本土lutina料可以外加抗藍光鍍膜，咁就真正無敵（我手上資料無話香港代理有無呢個option)

個人結論：呢隻配得過

我有客訂過，佢OK
正苦講法，個別例子

大家唔介意黃既
我可以同日本仔訂埋樓上師兄講既波段
成為佢地口中既雙防藍光
應該冇其他牌子有
要既同我講
因為同日本仔食飯佢同我講

要防埋螢幕嘅藍光
隻鏡就無可避免會黃
呢樣係現時技術未解決到嘅事
我最怕有啲同業有誤會
以為單靠呢隻uv420真係提供到全面防藍光保護

至於係咪得Lutina做到所謂“雙防藍光”呢
就暫時仲有疑問
其他鏡廠嘅uv420產品係咪唔可以再加防藍光coating呢？
又或者Lutina再加防藍光coating相對於同類產品嘅優勢喺邊呢
呢樣就請指教一下

Lutina 強推
因為佢可以令我地好似luTien 咁保護眼睛
咁lutina 加其他牌子防藍光就地表最強

近視深搞到雙眼好凸，有冇咩可以做到

你不得不佩服日本人個種數據

大家唔介意黃
想最全面防藍光既
可以加入雙防藍光

其他牌子比秒～～～

我得閒UPLOAD埋TBC既顏色

點解師兄要將uv420等同lutina
等於我地配不反光比人
唔同牌子都差唔多綠coat
點解蔡司特別通透
其實牌子就係有獨門耍家野
Gia我就不了
淨係純日本 加 有研究 加 開門見山講數據已值得我擁護

Uvf 加 scc r blue 應該差唔多野
但好貴囉
所以lutina 最強

東海係爭少少曝光，好似我果度D客其實鍾意日本嘢，但明明tokai 1.76就係made in japan，佢地都寧願揀Hoya 1.74，明明又厚D又唔係日本造，但戴開免得轉

P.s. 巴打有無做過溥仔獨家果隻 tokai 1.76 漸進？

想配雙非球面鏡, 有無邊個日本網/ 香港鋪推介,

想配呢種眉框
有咩好推介？
最好成副都偏大
同唔要圓形

Tg me

腦科學？我做左一對比人啦

可放tg?

第一頁
我係高登視光師巴打

建議喺香港驗配，唔怕溝通問題，尤其是雙非球面鏡片呢類對度數焦點要求都高嘅鏡片

老成嘅就999.9
潮嘅就上面果副thom Browne
呢類型日系眼鏡牌子會有較多選擇

今日有個阿婆同視光師講，本身有做開防白內障操，點解都會中招

有冇講點樣操

之前有客用咗兩舊幾水喺百貨公司度買咗呢款保健眼鏡

佢過喺大陸買咗本書教

有冇JJ知呢個手術幾錢？係咪真係好似佢講到少副作用？想做

呢種整形手術通常係隻眼凸到有嚴重乾眼症甚至角膜炎先會做㗎喎
你咩事要做呀
仲有呢度講話最佳手術位置係眼窩底舊骨
我有少少懷疑
因為嗰舊骨係好薄
薄到中一拳upper cut都有機會穿
正常嚟講係冇幾多嘢去再削薄
呢啲網上資訊都係參考吓就算喇
你都係正正經經搵個眼科check吓你咩事先啦

淘寶5元

近視做成眼凸，唉，好樣衰

呢個世界揞得住個良心就賺到大錢
好似我呢款忠忠直直嘅就必須乞食啦

個問題係當呢件野work
都說服唔到我同淘寶分別
何況pin hole 對視力提升完全冇幫助

咁笠喺對眼前又真係清啲嘅
喺街邊啲短期租約都呃到吓啲婆仔㗎

百倍利潤
日賣一百副就fat fat

想當年仲話小朋友戴呢D可以減近視
老豆人工唔高都走去用咗兩嚿水（90年倒）買咗副比我
有時諗返都會覺得自己父母真係盡力將最好嘅比晒我地幾個細路

今日去拎眼鏡 發現塊鏡片割花左兩條痕
依家又要等，Seiko全視線代工有咁流?

間眼鏡舖咁都交客，過份咗D

想請教下其實Zeus’s duravision platinum 同duravision blueprotect 價錢差幾遠？

Zeiss*

官價差$300

有鋪頭開價1920 ... platinum 1.6 ,300度近視100度散光
其實會否買貴

比個折頭ok?

1920/2400=8折
算不錯了

蔡司鏡出名低毛利
仲要8折

唔該巴打

睇你係咪VIP～～

Why not

我老闆話最緊要有客，做吓折無所謂

無聽過賺十蚊都制嘅行家咩？

請唔請人？有相關學歷&經驗

Pls tg me, 我比個email您

好耐以前做過潮流，呢行d 老屎忽好嚴重

因為您做果間特別多年資耐嘅人
呢行良莠不齊同老屎忽文化旺盛就關舖頭事，而是全行都係咁

我要製做個新景象

我係老闆
係巴打既我都比到折
最緊要大家開心
我唔洗同人交代

折扣外等我分享多d資訊比大家先

相信有巴打已經有小朋友

又好担心佢地會加度數

蔡司2018年起成長樂改用duravision coat

想了解更多
可以問我
[member]

因為我以前配成長樂就住就住就係驚小朋友蓮花coating好易花
而家 dvp dvp blue

巴打有冇tg 有折？

想買d 冇咁易要托既款

倒年有兩隻新嘢出 myovision pro同Myokids

Tg 我
其實我會比廠做托

鏡片係咪最薄都係1.74?

纖維膠片有1.76
玻璃有1.9

不過折射率只係鏡片最終成品厚薄度嘅指標之一

正常有金屬鼻托/厚葉子嘅都可以加強鼻樑位承托力，加埋調較好耳位就不易鬆了

新西九西巴絲歡迎搵視光師巴打
我自己就喺港東返工
Tg 第一頁有

應該1.76雙非最薄

今日比隻成長樂個小朋友
希望佢可以紓緩

sor 記錯, 係1.76

對眼成600度近視，愈黎愈凸點算

你有冇比較番之前啲相睇吓係咪真係比之前凸呀
呢個度數正常唔會覺得凸㗎喎

副眼鏡爛左一邊框差唔多成年都未配
想問有無邊間唔會比人劏

你TG係..?

我個巴打價同員工價相差無幾

真係凸左好多，合埋眼摸到自己個眼球又大又凸

近視其中一個原因係眼球過長
冇屈光問題嘅人眼平均長24mm
大概每1mm增長就等於300度近視
所以正常嚟講你唔會明顯感覺到比之前凸咗
咁你有冇做過檢查驗吓血睇吓有冇甲狀腺問題呀？

之前睇過眼科佢話雙眼正常，係近視造成

咁佢有冇check你兩邊眼嘅眼球長度呢？
另外有冇用呢舊嘢睇你兩邊眼凸嘅程度係咪一致?

有呀，但兩年前既事了，唔記得長度。呢架網上見到有d手術可以縮番隻眼入去，但唔知安唔安全

如果照過眼球後面冇嘢頂住
眼部肌肉郁動正常
冇眼乾角膜冇損冇剩
驗過血又冇事嘅話
其實都冇咩要擔心
喺呢個情況下
呢個手術嘅作用就純粹係整容
咁當然就冇話啱唔啱嘅始終係你自己嘅選擇
我只可以講咩手術都會有風險
你可以咨詢吓啲整容醫生嘅意見先
睇吓有冇咩其他方法可以喺唔郁到隻眼嘅情況下令你隻眼睇落冇咁凸

hi樓主 如果想影相嗰陣 副眼鏡唔會反曬光 係唔係要額外俾錢加coating? 加嘅話大概幾錢

Zeiss coating

占士？

其實眼球應該係有少少突的
Plastic surgery真的不建議
除非突到眼瞼合不上，眼乾到角膜受損

我手頭上的鏡版，抹乾淨晒落iPhone 閃光燈的效果
個人覺得抹乾淨鏡片最緊要

其中GMC(反射綠光嘅多層膜）係最基本嘅coating，基本上唔駛加錢
而靚牌子嘅coating透光率會較高
當然挑選鏡片鍍膜除了透光率之外，亦需要考慮鏡片抗刮抗污程度

得閒我會影lutina

雖然係國內的短片
但幾詳細測試

防藍光係咪有分吸收同反射?
邊款會好啲?

睇片

反射嘅藍色反光會好明顯

近視900度左右,散光100左右
配HOYA 1.74大約幾錢到?

點解戴口罩個眼鏡會濕晒
點先可以避免
有時病左都廢事戴口罩
眼鏡係曬霧睇唔到野

建議去用公價表定價的店幫櫬

至於折扣

問我
實撐巴打

咩黎

我遲d會拍片

啱啱喺e_g配咗眼鏡
650度近視100幾近200度散光
個staff話已經做薄咗鏡片 應該係1.67 但唔知點解都仲係厚到崩潰 比舊眼鏡仲厚😭
如果拎個框出去再配過塊再薄啲嘅鏡片大概要幾錢度?

防霧塗層，以前oakley有出過比自家嘅iridium lens
Btw, Zeiss 果set同事用過話流流地，可能界為佢果副係prevencia

框同焦點位置比index重要.....

個框大過以前幾多？
要做1.74的話我可以幫忙評估會薄幾多

淘左幅 oakley 鏡框, 想配全視線鏡片,
邊到配淨片平 ?

可以係邊度買?

1.74 雙非球面
請問邊隻牌子好？

呢支要問視光師巴打

先了解一下，點解想用1.74雙非？用開？度數好深？散光好深？

如果你話想平，相信樓主/視光師巴打應該都幫到你

你依家新果副眼鏡，個lens shape比舊眼鏡大好多？

報價呢方面交比其他人吧，唔想好似搶生意咁

700度左右，散光150度倒。本身用開單非，雙非係唔係邊緣會清d？

其實2個建議

一
個鏡型真的不要太大
因為個鏡SIZE愈大個曲面愈曲

二
你唔好EXPECT邊緣會清
其實係變型修正

要清可能要去到八非（八軸非球面）但天價

其實日本仔發明雙非

用番正宗日系牌子就OK

SEIKO，HOYA，TOKAI，NIKON，

想平要快

因為阿波羅雙非其實日本做

遲D代理收番個價就會貴

開POST本身唔係搶生意

係想解答下巴打問題

因為呢行唔知點解太多老海鮮。。。。

ANYWAY

點解我平比巴打

因為我開鋪，所以我中意點折就點折

好唔中意出面個種扮折或扮優惠

你太遠嚟唔到找我唔緊要

我會同你分析係咪合理

最平唔一定合理

比左瑞XX你都唔知仲以為好野

平時戴開350度近視con
最近幾個月睇近野有d矇
以為自己有老花就冇理佢
最近去配眼鏡，驗到近視淺左得275度
唔怪得戴350睇近野會矇
但我keep住350度都好多年，真係可以淺返架咩？

另外想問邊度驗眼會準d？
想驗真d配過d con

淘鏡框去鋪頭配是否可行？

一般來說都冇問題

我地好似有common friend

想問下blue control係唔係已經包埋HVLL?

Yes

thanks!
nulux classic 1.6 + blue control, 1.2k個價ok嗎?

不錯
當然同巴打價冇得比

thanks so much!

眼鏡用唔用得皂洗？

都幾近我，下次去巴打度幫襯，
附眼鏡就黎打柴

唔急啊
不過眼鏡一定要有後備
鞋都4對啦

【求僻謠】近視篇：「近視加深的元兇是你的近視眼鏡」

巴打點睇呢種霧視眼鏡？係咪有效呢

帶左十幾年眼鏡，隻眼凹晒入去 有無咩鏡片有幫助 巴打們
依家視光師好似好好搵（醫療卷個的）

醫療劵都係配眼鏡
都係要有人配先有收入

眼鏡界其實低潮左好耐
因為出現左380元全套
20年前都唔得

師奶仔好少出街，
出街戴One Day多，
依家附眼鏡用咗三年好鬼鬆，
我諗呢兩個月都會搵你地啦

好
元朗自己友

隻隻差唔多(因為bi-aspheric 本身已經係一種鏡片設計，用同樣設計嘅嘢即使牌子不同都唔會有太大差異，最多係喺呢個根本度多咗d嘢），平有asahi lite
貴有Nikon 8 軸/精工azone

用洗潔精好d
個人推薦清亮

點解唔信有晒研究嘅嘢？

一方面覺得眼鏡暴利
一方面去買平眼鏡之後嫌驗眼唔仔細唔專業，又話較得唔好
專業何價？

好危險, 冇咩事我返返出去先

唔覺

不嬲覺得免費嘅嘢係最貴

點睇zoff啲驗眼procedure同鏡片

會，我自己都係咁
不過點解會就要問視光師巴打

可以，不過唔好淘d太差嘅，唔係兩吓爛咗就浪費對鏡
我經常叫d客去日本買架返來配鏡，始終香港唔會有咁多手造嘅靚嘢
尤其是果d聯乘版

視光師好唔好做

唔好咁講，我開po都只係想分享心得同比吓個人經驗/意見
唔想呢一行成日比人話呃呃氹氹，恰d客唔識水佢地買貴嘢
教識d客揀嘢只會令個客更相信自己

Dse median 28分，仲要讀多人一年
人工有35-40k個人覺得是應該的

驗眼程序無體驗過不予置評
至於鏡片，只可以話一千幾百架連鏡佢對得住呢個價

我知既好似唔係35-40k 一日跑幾場去到100k以上。所以我先係度問 。行行專業都有個出頭期

我反而想問下大家點睇呢間野?

唔怕無工做就真嘅
但經常要處理各類對眼睛嘅疑問，同處理各式查詢/投訴，萌塞嘅客仲要不少（自己戴我唔舒服就例牌話optom驗錯度數，我成日講，幾十近視驗到變幾百遠視果d叫驗錯，爭少少自己覺得唔舒服嘅我地唔介意換一個更舒適更合用嘅處方比客，不過呢樣唔係驗錯囉）
Optom同前線sales嘅關係又唔係醫生對助護果種上而下關係，有d old seafood仲會恃住自己有經驗同optom拗頸/不合作。更慘嘅係有d刀手跑數叻，老闆都要睇佢面色，指揮optom做嘢甚至教佢地驗眼（無牌教有牌，死未）都見唔少
唔鍾意同人講嘢/我行我素嘅人應該會好痛苦

一日跑幾場，掛牌咁樣？

有人鍾意賤賣專業，而d客又認同一分錢一分貨嘅道理，咁無問題

可能要喺另一個平行宇宙先會有咁嘅客

要上樓
不了
投先行過觀塘工廠區

賣到178
真心唔明可以比咩鏡比咩架
到時有問題又一定唔慌會換度數比人

我呢度都好多客咁形容zoff, 不過睇區份啦

您明嘅 係果d咖啦
呢d地方「買」眼鏡（配眼鏡要有「配」呢個步驟，呢d地方明顯係無嘅）有問題咪掉咗佢囉

Zoff衰極都日本品牌
Ax-jx 同 十九木擺明大陸野就

178當賺哂
15分鐘ko1客
日做40枱
都係7000
仲要平日靜
嘔血

十九連驗眼房都冇

想配粗框咁下款
藍光,全視線咩價位到~?

咁上下款,要比較大size

我上面條link, $99架連鏡，仲要即車即取，
我都唔明佢係想點，比咩鏡咩架…

講起zoff，上過去問工，interview過。
結論係，都係唔做了

知唔知度數幾多？

即車
當10分鐘車工
咁99元包架包鏡包人工
一係就洗黑錢
一係就間鋪同鏡廠架廠都係佢
如果唔係人工都唔夠比

巴打您地玩我咩
係果d咖啦
諗返起拎五千蚊上去做黨主席篇潮文

聽講出手幾高

依家仲有無可能一日做幾百副...
Zoff一開始可能得

Thanks巴打！如果Hoya 1.74 Nulux EP係咪一定會連埋vg coat?

係

十九木d架紕口𠝹手，狗也不x
但又好多人幫襯果吓犀利

我好奇個一仔要對自己幾冇要求先會喺呢啲地方打工

有冇試過忍唔住望女客人個胸

係，去到十中萬

吹水有個限度

有一半我都制

點解唔做

堅，我無吹水，條友應該都有上高登 掛好多間無個隻真視光師牌（要有可以用醫療卷既視光師）既鋪，每間去一兩個鐘幫的人驗晒眼，走場咁走。

至少我見sales唔係，唔敢話經驗多。
佢勞工處寫13-15k(視經驗而定)
pt $50/h
寫住無經驗也可，歡迎DSE畢業生

咁我叫有D經驗，有同你同科嘅學歷，佢再問我識唔識車鏡，我再有做過要車嘅鋪，學校都學過…

之後佢話歡迎，但人工都係咁多，PT 50, FT 13-15…
所以…

所以點解有d case 搞到上報

啲客咁聽話坐定定等佢嚟
門市層面都幾難做到

大工出手都咁低

話無就呃你嘅

講明用醫療券要預約咪得囉
視光師掛牌都唔係新聞了，係唔知咁好搵啫
以前係衰在驗果個唔係簽果個，老實說講同一個牌做晒驗眼同出醫療券，就算佢掛好多間又吹佢唔漲

食屎囉，咁低人工仲要做餐死

會唔會俾人投訴?

以我做嗰度為例
唔少客係因為唔使等所以幫襯嘅
所以我先覺有啲奇

唔敢話做大工，因為始終生梳左一排。但…同0經驗白紙一樣就真係…

年假10天起，月放6天，有medical

我初時聽佢講人工我都屌左出黎 ，同每間拆帳，加埋十幾皮

偷𥄫吓啫，除非條女完全唔仲以人望果種，例如著鬆身背心/T shirt仲要烏低身同我講嘢果D 街坊場妹妹特別多呢種

𥄫到比人投訴就真係要檢討吓

諗返起以前做過間公司D客張吧椅高過個地櫃，個個客都要烏低身揀，真係
同埋較眼鏡好多時要睇耳位/BVD，遇著著得清涼嘅真係幾尷尬，唯有專業D唔好諗衰嘢

佢拆得十幾萬
每單一定搏盡

15K都低啦

多咗optom好似藥劑師咁玩掛單...
每間出15-20K請佢，大家都有著數

其實會唔會介意啲客入黎傾眼鏡經
之前我都有係某大型連鎖店既sales傾
大家又啱傾 買左副眼鏡佢又送個一盒有四格個啲眼鏡盒俾我
有時入去又覺得冇幫襯但又阻人搵食
但其實有時口痕又想入去吹兩咀

通常巴打你會點睇呢啲客
又或者咩程度你地會唔介意個客r水吹??

我呢排太古翻工 可唔可以過黎搵你吹下水

老闆出糧比我嘅要求係我要招呼D客嘛，咁客買唔買我又控制唔到嘅
不過我公司無四格盒，最多送條眼鏡布比巴打您
呢個星期我星期五六日會喺太古 歡迎
星期二三喺新東幫手

但其實有技巧嘅都可以令客落booking

仲要好可能係有生意先15k，新鋪你知啦…
同埋感覺上，冇乜野可以學，或者冇乙專業可言。
似e_g咁齋後生sell後生

係，無嘢好學，除非您講嘢都有問題，咁可以學吓講嘢
咁zoff 生意應該唔差吧？

其實一時時啦…！
爆場時梗係唔好，
但如果係鋪頭好悶冇野做，咁又唔錯！
當然間間鋪唔同，有d鋪可能長期有野做，因為做得門市除左做生意，都有好多野做。
我做過一間有個客成日帶隻狗上黎，有狗玩不知幾正！個客黎親只係吹水,阿婆來的

但…如果果啱啱先比老細屌完，咁…你明啦！

btw，幫到人一般都開心，仲有機會令你介紹人來，其實都唔錯。間唔中d客熟左，或者覺得麻煩到你，仲會好客氣咁買野食上黎俾你同你d同事，其實成個feel都幾好，朋友咁。

又記得有次，間鋪得我一個(同事行開左)，我太肚餓所以食緊個杯麵。
突然有個擺明係傻嘅(但善良嘅應該)衝左入黎，用英問我係咪視光師，然後狂問我個人資料，之後話想同我做朋友，我比張卡片佢，佢就話我唔俾私人電話佢。之後同我講食杯麵冇益，然後係個袋到拎左隻鹵水蛋岀黎，叫我食左佢。
我好努力咁打發左佢就，然後老細返到黎問我做乜有隻鹵水蛋係到…我都唔知點解釋好

btw, sor

唔肯定，佢啱啱開時排哂長龍，但之後經過，好靜。
仲有巴打你都知啦，做鋪要賺到錢，好多時要做漸進，但果到睇落唔似多…做得漸進通常都係以'解決問題'，'專業'優先嘛，就好似一般唔會落e_g配漸進咁

我試過有客請我食薑葱蟹

唔係丫幾搞笑
我諗亦係呢個post其中一個價值

方型面係咪應該配圓框眼鏡

記得做過某鋪，D玻璃地櫃有眼鏡show俾人睇。然後有個女客人好順勢咁一野坐落張櫈到，之後好自然咁將佢個胸'long'係玻璃枱到……

到佢走果時，明顯見到玻璃枱有兩個楕圓型印

亦試過返某鋪，用電腦幫個小妹妹驗眼，但其實好多時d人唔知唔識定唔協調，個頭放得唔夠前(額頭唔貼)，咁有時會用隻手輕輕力推一推個客個頭向前。然後下一秒比老闆娘叫我讓開，話小朋友老母面有難色，驚我抽佢佢個女水

仆街我想講個小妹妹係得幾歲，我冇呢d癖好

有d舖貪平用埋晒d垃圾大陸嘢，根本hold唔住塊鏡
最好用都係kooki,係衰固定pd要買一套

呢樣唔可以怪個客
我做家長都會想保護個女
正常呢啲情況你最好叫個家長幫手撳住佢個頭
一來費事瓜田李下
二來等個家長參與下成個驗眼過程
有助佢同個細路對你建立信任
咁樣會sale得易啲
純粹交流吓唔好介意

用過呢隻就返唔到轉頭

最後我地分左男做男，女做女

叫佢額頭貼橫樑先，然後先㩒佢個頭
最緊要講清楚比老母聽要做乜，我幫初中女生戴con都唔會有家長咋型

您公司都幾好喎，無乜幾可公司有女同事

仲以為你講咩幾好

近視度數係咪冇極限
最深可以幾多度

眼球長度點會無極限
自己見過最深-2250

女朋友換左新眼鏡

有散光，中度近視

換既第一個星期好地地

依家出街帶得耐會頭痛

但返工帶住又無問題

想請問係咪眼鏡問題?

再對上個次佢換新眼鏡

係就係舒服

但兩年之後一驗，深左差唔多一百度

唔知關唔關眼鏡事

返舖調較吓位置先
出街會暈因為會有晃動，而室內坐定定無咁明顯
較貼少少可以改善

唔該晒

希望解決到

鏡框有冇唔啱位，太緊或太鬆，彎度，貼唔貼眼，太平或太斜，都可以令人唔適應/頭痛。
當然，度數，焦點，都可以導致以上問題。

所以真係要睇過先知

知道

唔該晒

依幾日會陪佢去返間鋪頭到搞

兩位巴打

個框同以前差唔多大，只係個框幼啲 最大問題係依家戴起黎感覺好重

成人近視係咪好難加深?

咁情況
有冇攞番鏡袋

好重有機會較得唔好有d位受晒力
叫工場出返證明無做錯低index鏡片

係，加所唔會好似小朋友咁加得咁急
除非白內障

冇

咩牌子？工場可以出返信證明的

多數人近視係因為眼球太長定晶狀體太厚
現代人對得多手機電腦
係咪多數因為睇得多近野晶狀體太厚

晶體有彈性可以回復
但長期睇近都可以令眼球過長

點解街邊啲連鎖眼鏡鋪啲店員都唔識屈番正啲手造眼鏡
有幾次大頭蝦壓到個鏡架變左形 係街邊搵間幫我屈番正都難搵 就算搵到 都只係可以幫我屈到正常戴到 但啲細節少少既位都唔會幫我整番好 因為我唔係佢果度買
最後都係要特登去番買果間整

因為怕整爛您副貴架

當然有可能係員工唔識/技術唔好啦！
不過一般應該係怕整爛你副野，嘈起上黎就唔好啦！
其實佢可以戴定頭盔同你講'可以幫你整，但爛左唔負責，你ok？'
但大家都知，到時爛左一樣有機會比人炸型。保障自己起健……

9 up下咁講，如果你靚女，咁俾多d心機同你慢慢整其實都唔岀奇嘅

想問下咁多位 1.67鏡片，配鏡片大約咩價位？
左眼300度，散光-2.00
右眼500度以下，散光-1.00

其實我左眼散光-2.25, 但好似要加好多錢，
因為我成日換鏡框，所以想平平地買到鏡片
唔該哂大家！

Hoya 個隻1.67 現成到300散

其實較開架，手造架好較過依家D tr90好多
不過去chain較濃晒celluloid 都見唔少
我自己都鍾意慢慢執，由bvd, panto 鼻位，head width, 耳位，最後再睇睇鼻托咁去
當然要時間許可
老實講如果個客污糟又用到副眼鏡污糟就較到平行比返佢算

唔怕厚少少Hoya 1.6 As Bh 平幾舊一樣有現成-300散

試過有個輕度弱智走過來話想洗眼鏡…
佢: 我想洗下副眼鏡…副眼鏡我頭先跌左落……
之後疾左一疾冇講…

然後唔知係佢定副眼鏡到傳岀些少異味…

但我都局住去幫佢洗(事後消毒)

果時佢仲指住副女裝名牌話要試，我話咗係女裝佢都話冇問題…

眼鏡店尤其係街坊舖某程度都算服務社會咖啦....

尤其是香港人特別鍾意強人所難

你嗰區都幾多呢啲客

屌佢老母真係好撚嬲
拎眼鏡果日先至拎張coupon 話減返兩嚿
搞唔到仲講粗口

無理取鬧，真係難以平復

直上167
我寧願比多點折你

100散光全視線有冇推介

算啦
其實都係放鬆d啦
我有客入嚟r免費驗眼
機一定唔㩒
我叫佢係咁易讀個chart

我見到個0靚仔連第一行都睇唔到

我同佢講
小朋友有架做送鏡
你都係三幾百埋單
佢都話諗下先都有呢d 人

根本由頭到尾冇諗住配
我都估佢唔只一間鋪問

上水廣場8樓某間眼鏡舖
配全線視 今日係第三次拎副眼鏡
鏡片都係花既

點樣可以避免眼睛疲勞引致既假近視/假散光？

真係好差喎

打少d機行多d山

樓主做chain ？

其實點解冇qc

幾錢人工

肥仔面型大同闊，想配副粗少少既鋼框有冇咩介紹? 有冇咩舖推介?

我拎之前有問佢係咪check清楚無問題 佢都話check左 係ok既
依家佢地話我要求高 佢地check過係無問題 符合標準
問我到底想點 收貨既標準係點
我話 一副鏡片起碼好似玻璃咁唔會有花痕
唔通真係我既要求太過份?
但我係其他眼鏡舖堅未試過配到有花既眼鏡

我覺得係同一塊鏡

兩張都係今日影
之前退返去個副 割花位係第二度
我已經放棄唔再換

好似無不反光咁.....

所以樓上鋪

要溫書，不了

唔係掛… seiko 1.6全視線無不反光?

睇唔真

因為見唔到綠COAT

細chain

淘寶d眼鏡配唔配得過？
係咪戴落冇咩野就得

應該無d過，雪佢幾日照打返比您拎
其實依d鏡花工場一定有得換，咁真係過份

精工有卡，有無比卡您？

跟左呢張野

其實佢三次劃花既位置都唔同
所以我估係有退返去做
但唔知點解可以做到咁差

開左名

我唔係特登架 唔小心咋

唔同區的…

傾左好耐之後……準備成交時，佢拎張眼鏡88 coupon岀來話用……
我話照減比佢，佢都走，話唔好意思以為係眼鏡88，因為有朋友介紹

比人問打得多飛機係咪會眼濛

我以為88元coupon

長期對電子產品屏幕，當然會產生視疲勞啦
齋腦補應該品唔會有事

如果係咁我都會做比佢，當減多少少做多個客

冇追post申手黨一問

我平時係羅湖配開眼鏡(約300$@1副)
會否對眼睛有影響？

利申 : 配了三年多了，人大了開始驚死

鏡架我冇咩意見
鏡片真心搞對蔡司都係幾百

想問下日本或歐洲買dita 會唔會平d 架？
如果番黎淨配鏡片會唔會又貴d?

師兄又有我又有
反而dita有冇貨先係重點

咁都係香港買算。。
費事周圍搵

記唔記得邊個serve你？男定女？我識人果到做

日本其實係平d
不過未必有貨

女既 我已經放棄同佢地又退又拎 真係好煩
第三次上去 我見佢地whatsapp話check左無問題
而且舖頭又多人 我唔好意思阻住佢地做生意
就無認真去驗鏡片有無花 點知落去食野再睇真d先發現又出事
打去同佢地嘈左一輪 有個男人聽電話 話我要求高
最後同我講 如果對seiko無信心可以換hoya 話hoya仲靚d wor
但我對間舖頭已經無哂信心 唔想再搞

之前屋邨鋪買副平光鏡帶到眼痛流眼水係咩原因?
本身冇近視但係想配副防藍光+全視線有咩推介($2500)?
其實防藍光同全視線一齊有冇問題?

平光鏡好少會有影響
同埋全視線第七代本身防藍光了
2500大把筆直

新買左副有鼻托眼鏡 帶完個印都好勁下 正唔正常？ 要唔要較下？

巴打有冇做ic berlin
想買ic berlin + hoya 鏡有冇折

早幾日去左樓主間鋪到配眼鏡

講得好詳細 仲要靚價

比番個正評樓主

打手死全家

巴打有咩鏡同方形框推介
點睇zoff

市場上有氣墊鼻托
但調較左先再講

無追post,
有2副眼鏡想重新配鏡，
唔好太貴就ok
2隻眼大概近視350同1.75散光

想問大概預幾錢，同巴打鋪頭係邊？

香港都係貴少少之嘛...
就算chain都有五六百package

Copy都可能錯嘅地方...算了吧

歐美會，日本其實都貴
同埋日本經常比香港人買到斷晒貨

師兄歐洲有無眼鏡店推介。我年尾會去意大利，法國同英國

梗係要啦

元朗啊

想問一下
MASUNAGA - GMS-822 依副$2940 比市價低定高？

係邊到 想去配全視線

大概會幾錢一副？ 500per one有冇可能？
同埋收唔收銀聯信用卡？
因為啱啱開新卡想儲分

Tg

😆收
除左jcb eps唔收
500is really enough

公價3400左右

［member]如果經呢度嘅話呢間唔錯,識講英文，Dita貨唔少

[/member]

接近市價，無貴咗都無平到

反而eps唔收

Rayban 公價再折
眼鏡架通常幾百至千頭

要比月費
不了

仲有一間有客幫襯過買united：

碌過某個數其實同收%無分別
當然少客用就蝕了

Eps 感覺太硬膠
個客又冇著數
我又要比手續費

有冇地址？ 應該下星期先會去

同埋想問下，有冇得拎埋驗眼既度數？

Of coz
呢個配鏡要就一定有

Matsuda, BJ classic巴打會點睇呢兩個牌子

好鐘意bj classic對翼
望落個人會醒神啲

Bj classic 幾正
但因為同越前國似我冇入
薄輕

Matsuda我將會入
因為覺得唔同feel
手工又好

Thanks兩位

巴打 眼鏡成日跌 有咩解決方法

講起對翼
Groover都好正
佢個鼻托唔同 會多一級
基本上鼻扁都唔會跌
真心推介

BJ玩純美式
Matsuda 沉咗一牌依家又Hit返
Groover 係衰在款唔夠多

去買果度較吓佢啦

Tvr 仲正

想問其他藍光鏡係咪有用

返工長對電腦，對眼好攰

想配返配返工用

TVR 依家係咪仲係Reddot 做代理？

有客會覺得有用
尤其是當放假日子唔對電腦會好好多嘅話
一副電腦專用鏡就會有幫助

係
但
我有

問多樣

方框既話yellow plus同谷口比大家點睇

同求元朗舖地址

巴打兄之前唔係在安定咩？幾時搬左去元朗？

我都有個眼鏡問題，我戴眼鏡戴到耳背損曬，究竟點解會咁架？係副眼鏡要校定係其他問題

有冇敏感個d?

友愛我有股份
不過要找我都係去元朗
多好多款同靚仔好多

我都知可以搵咩人拎
不過，不了

同廠嘅
YP Yves鏡圈，見過人斷
個人鍾意谷口
不過個代理 食屎的

點解不了？
手工頂級
以前tart optical 班底

新配咗副zeiss 防藍光 鏡片有幾點反光 係咪正常㗎

如果未用過隱形眼鏡，買個程序係點
洗唔洗話上網預約定點
散光加遠視

我想問 香港買既ic berlin 有冇原廠保證卡?

款無咩新意
係手工靚就真嘅

搵視光師驗眼配

我見公司返來嘅貨有，仲要對serial number

鍍膜式防藍光會比較明顯見到反光

係羅湖商業城配左防藍光+有太陽會變黑超鏡片RMB260
一有霧氣會睇到‘BUYES’呢幾個字同烏蠅眼咁既窩蜂網
想問下會唔會防唔到UV不突止仲整傷對眼 ?

眼就得一對
就you諗you

大陸好鍾意整呢D mark，都唔知為乜
理論上所有變色鏡都係靠吸收UV來變色，就算N年前silver halide 都係，不過擋到同到幾多唔敢講，因網上找唔到buyes 鏡片嘅資料

想問下有無人配過Zoff啲眼鏡？

我fd配咗

係咪易爛嗰隻？

有冇邊間眼鏡舖推介

聽啲眼鏡佬講 有隻瑞士寶藍光鏡片 貴啲嘅 有隻韓國藍光鏡片平啲 咁其實佢哋實際上有冇咩大嘅分別

淘寶鏡點睇

眼得一對
點樣用自己諗
最近有個巴打問我野
話網上做左對鏡片戴到頭痛
最後嚟我度配

比埋度數佢做都錯得嘅
我心諗

女朋友475度近視
三十分鐘即拎鏡個d 師父配400度比佢 戴左排都係暈同濛 返去換又話咩岩岩戴係咁

開唔開得名

元朗yoho

唉
唔係爛眼鏡
諗唔明三十分鐘拿的意義

完全無度focus 個啲

料ok嘅
但其實一d都唔抵

咪又係一樣....

香港兩三百蚊有鏡配包埋驗眼
我諗唔到點解要返大陸買

以前做尖咀成日都要跑上蔡司
D客就係想即日拎，唔想行兩次

前幾日條女配左1.71鏡 最後框連鏡要千7

有冇巴打用開lindberg 眼鏡
因為自己好唔慣戴眼鏡
想試下會唔會舒服啲

夠174了一

想問如果配近視散光眼鏡，有冇得配多個太陽鏡夾片？

左300度近視 右無近視
第一次配視光師俾200度我但係睇遠嘢有啲濛係咪正常?

話時話都無乜邊間廠仲做1.71鏡

帶左兩年con而家一戴對眼就好乾 最多帶3 4個鐘就要除 點算好

配con時驗吓眼睇吓咩事啦

左眼唔夠清正常
但如果雙眼感覺仲衰過唔戴就要再睇吓雙眼balance

去店家試吓，唔駛錢
輕嘅不止lindberg，眼鏡不舒服也不一定是重

有，不同店家有不同做法

點先知道自己有近視/遠視

試吓

巴打咁我想問吓市面上有d太陽鏡夾片，係靠夾住本身副眼鏡嘅鏡片（如圖），咁會唔會好傷本身對鏡片？

經常裝拆會搞到果個位甩coat

嘩，咁我打消買夾片嘅念頭了
咁巴打，如果我去配副前掛式嘅（如圖），知唔知通常要幾多錢？

呢隻日本嘢要過千

巴打梗係唔洗啦
幾舊有👏🏼👏🏼👏🏼

想佩一對影相唔會反光既鏡片
應該點同職員講？
之前個副比人sell咗加錢轉靚鏡片
好似係藍光
但影相依然係影到反光 綠色一達咁
Thanks!

直上蔡司dvp

幾錢左右？怕比人報價開大口

本身帶開長方眼鏡，諗住換下圓形鏡框，但配咗鏡片之後會唔清，同埋視野邊緣會扭曲，換咗幾次鏡片都係咁，會唔會知點解

巴打會唔會眼痛？我又係帶開長方之後換左圓形 但係圓形既帶一陣就會眼好痛同好乾咁

只係換鏡片 想問下邊度好 唔係大陸垃圾鏡 跪求 筆直2000內

same...
最近換左未去到眼痛但睇野睇到好累

副rayban戴咗兩年但鏡片花晒 鏡脾坳過兩次
眼鏡舖話唔肯幫我就咁換鏡片 因為驚整完都係好快爛
係咪要認命換過副新

我都係轉完之後睇野冇咁清

點睇金子眼鏡牌子個眼鏡
見要二千幾副眼鏡

睇度數 1.56 dvp 官價1280

度數，位置，鏡種全部有影響
眼鏡有無較過？
唔介意可以PM比我睇睇有無得較

二千幾都貼日本價
KC系列

有新料

二千幾我寧願山田光和
太陽白金做平過井戶多美男

巴打點睇nikon隻8軸鏡?
我岩岩配左,但唔知好唔好.....
但睇野真係光左

深散光嘅話改善比較明顯
技術上就一定係勁嘅

有巴打同我配過返唔到轉頭
個sales 受後服務很好
巴打唔小心整花短時間內淨係酌情收車邊費做過對
不過就算半價都好貴

仲想請教巴打點抺d鏡先冇咁易花?

用水沖
仲有
用靚眼鏡布

可以㨂靚鏡片有布送或
買條日本布

巴打想問下900蚊
Hoya 1.6防藍光鏡片抵唔抵
我400幾度散光+100度近視

井戶個鉸位經常越來越緊，好多人夾硬扭....
仲記得井戶先生夾斷手指之後去過見佢（果時唔知佢斷咗一節手指）
佢好風趣咁話隻手入咗做得仲快過以前
日本職人真係退一個少一個...

唔比較品質
Hoya, Zeiss, Essilor,同瑞士依家都好肯幫舖家諗辦法同好幫手
D鏡易過以前
我仲記得做過某大牌鏡片個客戴得唔舒服（個人化鏡片）
個sales竟然同我講，你唔識做我地D鏡
好無問題，我做seemax 做trinity囉

瑞**
不了

Precision + spmc 都戴得過嘅
雖然平價我會配amp plus

Light d Zeiss 好過

charmant Z 質量好唔好
見成二千幾一副

之前帶過幾個框(千五鬆啲) 一年用都甩漆 黑框變銀框
但係又真係唔中意帶膠框 有咩計

原來都幾貴下，咁巴打如果普通就咁配副有近視同散光度數嘅太陽眼鏡個價通常係幾多？

6百幾
日本造
唔貴啦

你指「前掛式太陽鏡片」定「有近視同散光度數嘅太陽眼鏡」？

Caesar flip

400散要訂做
係stellify 定 正hoya

6百幾正廠sasamata Caesar flip + 偏光6百幾又唔貴

呢種

Yes
Caesar fill 2

配過一次classic之後已經完全忽略佢地嘅入門嘢
係energize me 比較抵玩效果又唔錯

Classic 應該係gt2 upgrade
唔算入門了

效果衰過入門果吓弊呢
Classic 同 precision pure 同同價位嘅Hoya （dynamic premium 及 ID V+)比只可以用「辣殺」來形容
Light 3D比過幾個客戴，效果其實同dynamic summit都係半斤八兩，介紹得過

Precision pure 其實係Frame fit
好強✋

classic都仲算易交客係貴啲啫
隻choice就簡直係拆招牌之作

Choice 係咩嚟

我想問下. 我近視度數係 左:625 右:650
想問下鏡片配 1.6 , 1.67 定1.74好?
係咪一係配1.6 或 1.74? 唔好配1.67?
THXTHX

隻架除非好細
否則1.6都偏厚
最起碼1.67什至1.74
反正有d 1.74都係幾百

但係1.67 個Abbe number 仲低過1.6同 1.7
係咪1.67 可以唔使配? 其實個色散差得多唔多?
1.7或1.74 貴過1.67幾多架? 因為1.6真係有D 厚.

1.7d客戴話好怪個感覺
所以攪攪下冇廠再造

咁其實1.67 睇嘢係咪睇過1.6同1.74?

Zeiss 1.67 好似用 ppg既料
高質好多

ZEISS. 仲貴好多

唔一定價 面價同hoya爭少少

嚟咁去日本. 諗咁好唔好去日本配
日本YOHA, 精工應該同ZEISS 差好多呱.

Zeiss 都係千鬆
自己𧗾量會否有語言問題
知道有些店識普通話

zeiss 千鬆 淺近視嗰D?
不過我咁深

你喺邊度聽返嚟

1.67 LT都係面價唔計折1880

自帶框去配鏡， 想配Hoya Blue Control 市價幾多到

1.5 先用
1.67 係mr10
睇錯

請問你指嘅frame fit係指咩frame fit？

Precision plus 開始就FrameFit + 技術
簡化左既individual

唔需要度position of wear喎

個個係facefit 什至 individual 2先要

無position of wear唔叫individual，precision superb先算係

又要簽約又要買部i.Terminal 2
好重皮呢

LT? 即係乜?
1880 咁平? 我去亮視點, 88 . 最平既牌子都要3千up

所以簡化左

Dvp先貴

除咗色散仲要考慮埋鏡片底色
有D差牌子嘅1.74會紫紫地色

樓主
我1400-1500度近視，配左玻璃鏡片為左簿少少
但做野一出汗副眼鏡成日想跌，已經跌爛過幾副眼鏡，有冇咩建議

有耳勾可用

所以鯨魚都係魚

如果咁計就individual 2先算係

我諗我都係買精工or YOHA.
呢2隻牌子. 我650近視. 咁即係應該買1.6 , 1.67 定1.74比較好?

我想問下屯門有邊間眼鏡鋪比較好？

此framefit plus 不同彼individual framefit

其實Zeiss 上一代嘅individual framefit係pow 加上鏡架數據，印象中加入咗後弓角計算來改善週邊視野效果。
另外precision pure 沒有adaptation control及framefit plus技術的

佢所謂嘅framefit+咪啫係variable corridor，要幾唔識optics嘅人先會覺得佢係個人化 呃吓layman就話得啫

有幾強？睇過？

No need la
Precision superb同舊版framefit 要嘅數據一樣，有把蔡司尺就搞掂

唔好做LT（Lotutec, 蓮花鍍膜），防花程度好一般

1. 較緊D
2.運動眼鏡繩
3. J Lock(耳勾）
4. 下次唔好配玻璃

Pure 係簡化左
但plus其實都算FrameFit 了

冇錯啊
針對像帶少少彎的架

Dvp 貴800
一定好好多
但想入門試下
就LT coat 都好唔同了

同價位仲可以做邊隻？
Hoya iD?
Lifestyle 其實仲貴
Hoya 少左一格

可唔可以講多啲Zeissprogressives
Precision 見佢有三個定四個階。pure 係咪麻麻？如果pure 係咪同hoya 隻summit dynamic 差唔多？

上plus 啦
客反映幾好戴
Hoya 要去到iD

For your reference

鏡片折射率在外觀上會影響厚度及「圈」（側面光線折射）

去眼鏡鋪只驗眼唔買野是咪一定會收錢？

咁又唔好咁講
今時今日講緊將technical嘢變marketing嘢
如果對象係行內人，咁其實要𨤳清埋究竟要考慮幾多個人化數據先稱得上個人化鏡片
我經常同客講所有配鏡片都需要考慮4大數據
1. 遠近度數
2. 遠近PD
3. 配戴位置
4. 生活習慣
（配副幾嚿水老花一樣要考慮）

只不過有d鏡片廠方有預設數據，optom/optician 就要諗辦法將客人嘅個人數據同鏡片預設數據做平衡同取捨，同時令客人明白箇中原因。而另一d鏡片廠方無咁多預設，咁我地作為驗配者嘅自由度就大得多，但同時對我地量度嘅要求亦高得多。

當年individual framefit嘅其中一個賣點係準確至0.1mm的走廊長度，咁大家可以斟酌究竟variable corridor算唔算係個人化數據
不過zeiss官方會承認individual 2係全個似化爸片，而precision superb/plus/pure就係不同級數嘅簡化版（當然呢個宣傳講法啦）

Varilux S
能夠成為各大品牌嘅假想敵唔係無理由

巴打想睇吓有無深到定想出張度數form?
後者法例規定必須要收

想問下配左副眼鏡 但戴落個款唔係好岩 有冇鬼換框唔換鏡？

有，不過有限制

係唔係要換副鏡片範圍細d ？

鏡架要細過對鏡片

明白 因為換左副對鏡片好大塊 搞到隻眼好細 如果1000內有冇牌子推介？

蔡司唔係要你食埋部機先畀你賣precision以上嘅鏡嘅咩

呢樣我又無聽過
雖然我舊公司就咁多間都有
新呢間就某幾間有，但全部都可以賣precision

不如你講吓你眼中嘅驗眼包含啲咩因素或服務

呢樣係行街同老細講
作為薯仔老細咁講就我咁聽
不過出面冇開蔡司戶口嘅都照賣啦

實有嘅，不過要合眼緣同鏡架唔好大

老實說
Asiana版有成個資料副做backup應該fit 到90%人嫁啦
我覺得設計上的優化比個性化重要
自從有左free form
大廠精度同細廠爭多左

你夠疆比隻朝陽客都係freeform添
所以日本 Nikon 同 Zeiss 有左相機鏡片設計修正技術好好多了

Rayban未平靚正囉

本身頭圍大難買框，把心一橫想出面買框返眼鏡鋪配，想買副輕身嘅金屬/纖維框，有冇model 或鋪頭推介? 2000銀內

喺你眼中應該八兩金同angelababy一樣樣，因為90%嘅亞洲人都一樣輪廓

好認同樓主所講係marketing嘅嘢嚟，但有知識嘅人係可以分析到究竟係堅嘢，定只係流嘢然後包裝到好好，所以點解我話，覺得Zeiss設計好嘅人一係layman一係無基本optics知識嘅行內人，人哋marketing 講咩都照單全收，無經過自己個腦分析。咁當然亦唔排除有人知道佢流但照推比客

Zeiss都係流野包裝

請指教

簡化係無計
你估個個比成萬元漸進

樓主你好!
最近我買左款無度數既眼鏡(貪佢個框好睇

想係香港「淨」配鏡片,幾年前有驗過眼有D散光,無乜近視遠視
有無推薦係邊度配, 鏡片有無牌子分 無配過怕俾人呃

筆直唔多,有無d幾百就搞掂

幾百好多鏡都做到啦

有無邊間推薦可以幫手訂埋鏡
見d人話幾百到幾千都有 低度數鏡應該好平? 就係怕俾人呃

hi 巴打 有d 野想請教你

我近視大約700~800度 有散光（實數唔記得）
而家塊鏡我覺得好厚同多圈圈 想換過副薄鏡

1)如果我想配1.67~1.7 鏡片 3000蚊夠唔夠？（唔計架）

2) 我上網睇係咪應該揀框時最好揀返d 冇咁寬既框 ?

3) 其實有冇方法令隻眼望落去唔會縮太細？

Thanks

淺度數，散光唔過-200，做對1.56 高清coat (DVP)計埋折都係幾百蚊搞掂

蔡司有張卡，無得呃

Lenses同冇lenses有咩分別

落去樓下眼鏡∞∞睇睇先 thx

買大牌子Hoya/Zeiss/Essilor 就穩陣
精工16MX SCC 佢地好似做緊promo, 都ok嘅
買時同佢地講要原裝鏡袋同保證卡，佢地就知你識嘢，唔會呃您

直上蔡司無得輸
再想平d做 Lt coat
面價880
折埋仲抵
咩瑞士
不了

直上1.74
有隻幾舊韓國野
好正

個人真心唔推介清銳 LT
戴過真係唔會返轉頭，同級真係完敗比Essilor Fotre UV stock片

瑞士寶嘅問題係唔知點解個餐牌可以貴明達GIA 一大截，但明明MV Plus 都係易花
不過刀邊好多鏡片行行家都話瑞士刀邊做得薄過mets
同埋hi index雙光又係只此一家
如果同Apollo同價都係合理選擇

以前朝陽隻nidek 1.74又係抵
配咗對比阿妹

LT 除左易花少少
其實綠膜個人認為通透d

至於optima 一定係最薄
勁過mets

等緊Asahi 全系列出埸

Forte uv 不如做Nikon seecoat
依視路除左漸進
佢太著重air wear
我認為太大abberation

點睇egg同Zoff
邊間會好啲?

得罪講句
絕不會做precision pure 同 gradal classic
兩大垃圾，咩奇難雜症都會發生，做energize me 漸進同light 3d好過(Zeiss 當然唔建議啦）

都唔明，同級Hoya dynamic premium/Balansis 同 Essilor comfort 3.0/ varilux S 都係極度穩陣，蔡司明明GT2 年代真係無敵......

唔記得左問,蔡司1.56會唔會有分玻璃同膠?
我想要耐用,無咁易碎(個人唔小心想穩陣d) >膠?
但又唔想咁易花 > 玻璃?

個人認為
LT coat自推出以來
成功為蔡司同賣蔡司嘅舖家趕走咗唔少客
DVP就正常啲(相對於同grade嘅coat都係易黐塵啲)
不過最近呢一年啲品質開始又唔係好穩定
有兩三對superb用咗半年左右底coat都開始有皺皮要D蔡司
所以奉勸一句賣DVP coat時千祈唔好sell佢個防花

介唔介意分享吓隻pure有咩鑊氣嘢
個人經驗都算幾易交客

Gt2再上未precision pure

除非極深度數
否則唔好做玻璃

Hoya 廠比水浸左之後其實都試過唔穩定
呢年收番精工廠應該有搞作

其實仲有隻duravision sliver
但香港唔出

冇記錯朝記or亞利x好似有1.6平頂雙光

我會咁理解：
Zeiss 嘅Asiana又好， Essilor嘅Azio都好，都係為咗搶亞洲市場而生。老實講日本品牌一直都係用緊果堆數據設計漸進，但係當年既無free form,又無亞洲數據嘅Gradal Top一直可以佔據本地市場最高端嘅位置，在各方面（包括客人用後感）同兩面複合嘅Hoyalux iD競爭。當年蔡司的gradal top 很簡單：無干擾上光、超寬闊下光再加一條長走廊，在圈頂已足add的設計令鏡片有所謂「第二閱讀區」。當然今日看近的要求和15年前比完全不同，不過感覺上蔡司拋棄了以往成功的設計，某程度是一個失敗，在freeform 亦較其他廠遲起步。即使高階鏡片依然優秀，但要客人在第四甚至第五副漸進才轉牌子的確比較冒險，個人認為這是蔡司漸進市場佔有率追不到Essilor及Hoya的原因

P.s. 朝陽supreme我當然配過比飛機客啦，兩個鐘車到對漸進又易交去邊度搵？
不過講到低階鏡最佳選擇，一定係GIA Sevo

1.67 平頂雙光又做過未？

想問換鏡框，塊鏡片可唔可以割細 唔想配過

未有classic同precision系列之前係咁分：
GT2 > GT2 Asiana > superb asiana > individual framefit

Forte UV stock片同seecoat stock片個價都唔同點比

唔記得講Nikon HCC 一樣係狗也不x嘅辣殺

最多投訴係下光影像扭曲縮細
以呢個價位，個人認為做唔到一笠就戴到已經唔合格（度錯嘢另計）
我自己做漸進好雜，咩鏡都會做
低階嘅essential, sevo, 瑞士daily
中階嘅comfort 3.0, dynamic premium, energize me
高階嘅precision plus/superb, IDV+/trinity, seemax power
講一句廢話，今時今日d漸遠，度準個eyepoint，POW較得好，做好期望管理，其實隻隻都易交

我有少少散光,對上兩次配都係散光L150 R200,無遠近視
平時生活無咩野,但係一溫書對眼就好似對焦唔到咁
配左就好少少,但係帶住鏡都係睇唔清遠野,即係人地睇到幾米外個數字好清楚,我會blur埋一舊,但我大約知係咩字咁
睇個eye test,其實我帶乜鳩眼鏡都係睇得一半,唔知第三定第四行我已經係blur到一舊,但認到係咩字
配眼鏡條友次次都嚴我煩唔理我,好差語氣咁話我要去睇眼科,唔關佢事,總之收左錢先
什至未配已經話我度數低唔洗帶,帶左都係心理作用

想問下我應該點做?學生哥,錢有限
病歷:小二開始帶眼鏡,當時左右400遠視,一路大,遠視一路減,反而多左散光,近兩年都check唔到有遠近視,得散光

官方答案

搵醫生做一次全面檢查，最好放埋瞳
當然驗到度數同需要配眼鏡係兩件事，但視力唔好唔係得度數一個成因，最怕眼入面有事

高登巴打視xx條友唔識又要搭嗲 溥儀喎？推Zeiss喎？睇過？賣返你啲LT做吓幾百蚊生意仔算吧啦，講深入高階少少我驚個客都識得多過你

嗰時GT 2 Asiana同級印象中好似仲有隻gradal plus

你唔講真係冇為意有啲咁嘅嘢

呢兩隻真係唔知點解會改埋同一個名
嗰時當隻GT2 Asiana做Plus 2嘅亞洲牌咁賣

學生哥，因為長期對住電腦做功課。所以看遠處的物件開始朦。
未配過眼鏡，對於近視散光等視力問題一竅不通。
有冇眼鏡鋪推介
追過少少post，藍光鏡係咪適合我多d？
求解答。

想配副太陽眼鏡
本身有近視同散光

配有度眼太陽眼鏡好似貴D同冇咁多款可以揀???

比左官答案你又唔睇

GT2同GT2 Asiana/Plus 2係唔同嘅嘢
Precision Pure係對應番GT2 Asiana/Plus 2
而隻垃圾Choice就對番GT2做初階

Gradal plus 玻璃
依家變咗precision plus
個個行家preference 唔同, 不過Zeiss 以前一直講1.6以上防uv， 但佢依家會出隻類似uv control嘅處理，竟然同我地講其實1.6/1.67都唔係100%防UV，咁樣好似呃咗我地行家，然後我地又呃咗個客咁，感覺好差

佢鬼識咩，條友無料扮四條 對住佢當對layman咁就啱㗎啦

Zeiss啲漸進其實換個名包裝吓就出返嚟，以前隻superb asiana exactly又係有variable corridor，對應返precision plus，individual framefit就有POW對應返precision superb

UVProtect
從好嗰方面諗有得免費升級都ok嘅

想問下有冇邊個牌子特別多150mm up 嘅框
大面撚表示好難搵框

Zeiss第一隻叫Asiana嘅產品無記錯感該係superb Asiana單光， 對手係Essilor Azio單光，仲有Hoya Nulux EP，精工AZ 雙非球面(果時未有A-Zone)同Nikon Seemax
第一隻應用亞洲數據做精密研磨嘅鏡片
而GT2 Asiana同GT2嘅關係就好似Summit/Summit Trueform咁一隻用傳統方法車度數，而另一隻就車freeform
都係果句有好多技術其實都需要用marketing包裝先可以賣出街嘅，身為optician可以做嘅就係了解特性再fit比客人

兩邊防uv wo

巴打您對zeiss隱念都幾深
不過好嘅設計又駛乜改咁多，正如gradal top玻璃到今時今日都仲有好多客戴緊，轉鏡都未必會好咗

西瓜召喚你回應幅圖啊

150臂長最易搵應該都係Rayban了

Lindberg 160

話時話巴打有無做過sunchrony 單光/漸進？對呢隻嘢完全0認識

其實唔清楚可以找到每隻product 既fact sheet
Zeiss既fact sheet 相當清楚

Sola+ao
其實一定無得同正廠鬥
不過客話好過stellify 漸進咁上下
同價位名牌野得精工bpsy

係呀
唔知點解
可能佢無得賣
老實說除了瑞xx個d 唔賣
Hoya Pentax Seiko essilor Zeiss tokai rodenstock 我都有賣
但最好都係蔡司
就算LT
個通透度真係冇得輸
咁多年係得精工azone我覺得光學好突破

無得賣我就唔會熟過你啦傻仔，你單光都只係賣LT，講乜光學設計呀

其實我就覺得有錢嘅話配Zeiss就無乜問題嘅，不過見有人連隻鏡嘅設計都未識就係咁話點勁點勁，講到無敵咁，家陣你賣倫敦金咩

解釋下官方張圖啊

解釋下factsheet 啊

想請教吓依視路或者蔡司有冇出過1.9玻璃漸進呢

蔡司等緊Hoya 發佈會嚟打隻新myovision

唔知有冇記錯
GT2 3D喺幾年前改咗名做Plus2同GT2 Asiana
而GT2就一路都冇改名直到年幾前cut咗
由嗰隻一蟹不如一蟹嘅垃圾Choice取代
而Precision系列就繼承由Plus2/GT2 Asiana開始嘅中高階漸進
所以如果你話"Gt2再上未precision pure"其實唔係太正確
有錯希望op指正吓

你個隻choice應該會好快冇

同埋透過幅圖
官方認定左呢d係customise lens

鬼咩同自己Synchrony條line重疊晒

出左隻light d
我未找到factsheet
懷疑係gt2 friend

呢幾隻架邊隻做出黎鏡片最薄呢？

YP Sam

闊46 高37 方形

BJ COM-510

闊46 高38 橢圓形

BJ COM-551NT

闊44 高(不詳，應該40) 方形

仲有冇啲細框推介，最好個框厚啲，唔好後面突左番鏡出黎

44一定薄
衰在方形

🤟請回應官方答案

Light 系列係Zeiss 拋棄自己嘅成功秘笈走去抄Hoya嘅出品
因為設計同Zeiss 以前嘅漸進唔同
同energize me pal一樣玩soft design

自從佢話一直以來zeiss1.6同1.67都防唔晒UV之後特就唔再信佢D官方嘢，堅嬲
有無行家仲有佢兩三年前有防uv系數嘅factsheet?

其實清銳同choice都係同佢副廠重疊晒...
利申返先，自己戴緊energize me SV，真心覺得唔錯
非打手

Synchrony出咗後我已經封印咗成份清銳餐牌

巴打你間鋪頭叫咩名

小弟元朗開小店🙇‍♂️

點封
係dvp 上面

蔡司有兩份餐牌
成本書嗰份冇清銳嘅就繼續用
得張紙嗰份就被封印

咁我明了
硬皮個本

有圖有真相
應該551NT薄D
YP我無賣，不過印象中Morgan 個圈無BJ咁厚，有錯請指正

下底圈厚

印象中兩間都無

想問下 七百幾八百度近視 六百幾度散光....想佩太陽眼鏡係唔係好貴.... 我普通眼鏡都要over 2000 - 3000蚊 一直都唔捨得佩太陽眼鏡

下底圈就三隻差唔多咁厚
因全高三隻差唔多

六百散以上我都唔知可以做邊間

剛剛做咗副深度數偏光比客，兩千零蚊架連鏡
不過如果巴打咁深散光，做唔倒偏光
想抵又唔怕厚嘅可以做Hoya 1.67球面加色
都係兩千零倒（連普通鏡架）

仲平過我普通眼鏡.... 巴打介唔介意俾個tg我 我想知係邊到佩

記得唔好簡咁大副
Tg 第一頁有
港島區可找樓主
元朗區可tg 我

係播
球面可以千零元搞掂
如果你唔介意用我d送架

想知你隻energize me用後感係點

我兩邊-225散，又鴛鴦得犀利
因為舊光爭-25散，所以新鏡一定清好多，
以前戴過舊版remark，唔掂，呢隻唔會有浪（我隻架好細），未算有add所以下光果+40可以擺近d睇。
呢個價又RX（聽講有精密研磨同digital inside)又有防藍光，個人覺得抵戴

唔試energize me版嘅digital

反正揼sales心口
個時配過iscription

頂唔順

+40 同 +66應該無咩分別

聽講仲清過無度數嘅眼睛

想問下，如果想護眼，配副全視線變色，定係配防藍光好，定係其實兩樣野無抵觸，可以一齊配？
會戶外，又會長期對電腦

結果過左幾日仲未去搞
想問可唔可以搵樓主驗眼+配鏡片(有框)

我呢邊歡迎

唔知點搵到樓主間舖
唯有留自己tg

簡單來講全視線鏡片已經提供基本藍光保護，另外鍍上防藍光鍍膜就可以加強效果

樓主，第一次配眼鏡啊。
可唔可以過去搵你，留個tg得唔得？
(係咪去元朗？)

新西嘅話可以搵視光師巴打：
@goldenoptom

巴打想請教Zeiss隻Drivesafe可唔可以加防藍光同全視線，加堆會唔會係天價

簡單來講drivesafe 鏡片包含鏡片設計及鏡片鍍膜兩大範疇，所以:
1. Drivesafe 鍍膜是特製，而該鍍膜本身亦針對汽車燈的眩光（多是藍光），所以不能亦不需要轉Blue Protect 鍍膜
2. 可以加photofusion, 而由於鏡片上有特殊設計需要用到精密研磨成形技術，所以會比單純蔡司非球面變色貴
建議零售價明天影比您睇

Drivesafe其實冇包藍光

指定左一隻叫drive safe coat

有度數太陽眼鏡既鏡片
1000蚊到係咪正常價？
近視3/400度

好似貴咗少少
你見上邊講緊做對Hoya 1.67 染色加uv都係千幾蚊
是否有偏光/水銀鍍膜？

巴打
我岩岩配左副Oliver peoples既鏡框 ov1221 td
配seiko 1.6 transition
$3200 + $2200 算唔算合理價
因為係旺區配

隻架srp 4600
精工1.6變色srp 3200

計咗7折咖啦

個心安樂哂
唔該巴打

想問下 blukill 隻防uv 420 防唔防到藍光? 我見佢鏡片會反綠色光? 唔該

佢有吸收藍紫光嘅功能，所以唔駛落反藍光嘅鍍膜
但對於波長更長嘅藍光就無藍光coat擋得咁好

有冇資料講呢隻DriveSafe Coat同蔡司本身隻BlueProtect有咩分別

冇藍光的應該

想問問 係唔同舖頭配眼鏡都用唔同鏡片
會唔會容易加深近視？

打機打到眼花...配左眼鏡但成日載幾日又唔載...係咪真係好傷眼...

而家幾乎遠嘢係睇唔清楚,眼字會矇晒...係咪要長期載眼鏡好啲呢?

但長載的話會覺得唔舒服...大熱天時啲汗又流到落眼好麻煩...有無啲防埋藍光既鏡...最好要大約幾錢?

巴打係開眼鏡x品? 點解依家fb無咩update
唔想walk in 走咁遠睇有咩款

其實我都有呢個疑問
曾經問過行街佢話兩者分別不大
但答唔到點解分別不大
上網資料：

Zeiss Blue Protect

Blue Protect

個人結論：兩者都有針對藍光，不過針對波段有分別，所以戴drivesafe鏡睇電腦應該都可以

至於drivesafe果個luminance design，行街好簡略咁話freedom....我都想了解吓一對單光鏡片設計可以點樣針對不同pupil size做修正

過來元朗找我吧
好少返屯門了

如果過咗發育期，眼睛度數開始穩定，咁其實時戴時唔戴都唔會影響視力
當然如果散光犀利唔戴眼鏡有機會頭痛
望遠唔清就望遠戴啦
其實依家好多TR90/Ultem 眼鏡，又輕又舒服，仲有防滑耳套，有鼻托唔會貼面
藍光鏡片睇牌子，度數唔深嘅Zeiss 1.56 Blue Protect連埋普通鏡架其實都係千零蚊搞掂

有咩問題我可以去到會場問專家

如果純粹藍光不如做東海
都係千頭到唔頭
日本仔比我暑假前有特價

請問手造眼鏡點保養打理最好
另外蔡司鏡好唔好？點保養打理？
手造眼鏡如果要較鬆緊 邊度好？（係日本買）

首先
唔好掂到化學劑
每日用水喉水沖乾淨再抹乾

鏡片都係用水喉水沖乾淨
用有質素既布抹乾鏡片

你近我既唔介意過來元朗找我

唔該晒巴打，答得好詳盡!

其實大部分人左右眼有不對稱情況
假若你時戴時不戴眼鏡會加重其中一隻眼負担

最好去返有賣開手造眼鏡嘅地方較同配鏡，因佢地有處理手造架的經驗

戴開隱型眼鏡，但近排想轉返有框眼鏡，但配極都唔啱，會頭暈同無咁清

隱型眼鏡戴開1 DAY, 想轉2 WEEKS，又係無咁清

似你洗得唔乾淨
因為1day隻隻開左都係新

配con去邊度配好，好多舖頭驗眼好似好求其
最好可以walk in配唔使約

另外50度散光係咪配唔到con

因為Con唔會有縮細嘅感覺
所以眼鏡如果度數深嘅一開始會有少少暈

搵有理工視光師嘅店
另外多數學戴除都係要另外約
驗就未必駛約

pupil size肯定係流嘢，成間廠都吹水唔抹嘴

呢兩個coating唔好話我話，九成係同一樣嘢嚟

點先知邊d係理工視光師
眼鏡88，亮視點呢d係唔係？

其實諗太多冇咩用
記低問題
等我去到問

邊個講？
荷蘭佬定印度佬講？

去到會場先知

入去問
佢有個牌嘅
Part 1 （第一部分註冊就係）

4牌都有部分可以驗

尋日行街來講解
Essilor X 個設計幾過癮
算係光學鏡片界嘅新嘗試

4.2 就.....

留明

佢volume of acuity個concept幾好，不過想知佢光學上點增加個depth of field同width

想問雙眼近視700左右
散光100左右
想要全視線同防藍光
最薄可以做幾薄？幾錢？

我想問下我上副眼鏡眼鏡框上網配, 鏡去實體鋪配 pd 65,
咁我依家想上網買框+鏡, 配番pd 係 65 o唔ok?

最後配左韓國整既鏡片 780蚊 1.6 有埋水銀鍍膜

最薄嘅梗係1.76 ，不過好貴
其實如果隻架夠細夠厚 1.67 變色多廠做又抵玩，最平千零蚊搞掂

係，不過您度數深的話可能訂返來要搵地方較
好多時唔舒服都係因為位置較得唔好

做埋水銀又抵玩

東海日本仔比我promo
3000唔洗真心抵

點解平光鏡會反光咁犀利?

有蔡司coat會反少d

窮撚想配眼鏡 想搵金屬框 但又唔洗太FORMAL有咩選擇

其實好多地方都有平價眼鏡套餐，幾百蚊連鏡片。講唔上係咩牌子，不過勝在平靚正（賣吓廣告先：我果度當然都有啦 ）
唔識揀嘅可以去egg/zoff 任揀，睇完唔買都無壓力，當然要提醒返兩間鏡架主要都係中國製（zoff 會有好少量日本製同會比較貴）不過呢個價位點會唔係呢...

題外話，自從德福zoff開咗之後，德福間egg都無見過佢爆場......

如果係鏡架原裝跟果塊睇片，係因為無落coat,一般另外配嘅鏡片會落返不反光

太平個d款硬係唔太岩

10算日本

第一次配金屬框眼鏡 依幾日行樓梯會浮同變窄

太離開眼睛啦
較返貼D啦

咁就要考慮吓日本手造款啦

charmant Z 食水深唔深
我見88 標成3500 但係去佢個網睇 35000羊 兌番港紙都係 2500 有找

佢地標得貴
得呢度都係大約兩千中咁出街

藍光1.6 幾錢到

hoya 1050 貴唔貴

得呢度 即係?
去細鋪買會唔會被人呃

我呢度

正廠Hoya 就唔貴
副廠Stellify 就唔平

lunareyewear 報價，睇相見d 款ok
但佢個度無得驗眼

巴打間鋪好似起元朗？

介唔介意俾個地址黎

戴框來都ok

視光師巴打喺元朗
我喺太古

Pls tg 我或視光師巴打

唔建議去d連視光師都冇既地方配鏡
一間鋪頭要做鏡片生意
請一個視光師係必須

巴打近視勁深+大面應該要點揀框

首先
唔好選咁大隻架
另外
每一個鏡比都有個數字
愈細愈最

粗眉應該帶咩類型眼鏡

個人建議唔好揀眉架

咩係眉架？

帶圈框個類既得唔得 (幼框)

勁深就要揀細架
大面又唔可以揀太細

呢類大小會比較理想

問題不大
呢類都唔錯

新眼鏡戴戴下又會滑返落去
應該點較好 試過夾緊鼻托位但好似冇用

ok thanks！ 好似唔錯 仲有無推介？

做視光師 定護士好?

Optom讀多一年
不過就無護士咁辛苦
（至少唔駛輪更）
留名睇其他行家意見

耳位同head width都需要較咖

其實臂位之前係店度調過
岩岩發現反而係自己夾到托位太窄 所以先會滑

越前國甚六作– 甚ノ弐拾八 點睇出面賣緊2500$，越前國係咪手做眼鏡，手做好過機做？

Pm 我包你有驚喜
手工性價比一流
純鈦

盲協配左副漸進，張單寫 1.5 hoya prem dynamic無全視線。2800再打9折。有無做老襯?

不過架就蝕左無講到價，應該仲有得折。

如果想配一副有度數(425-500度近視)既太陽眼鏡，間唔中去行山或沙灘曬太陽用(框係唔係大牌子都無咩所謂，薄鏡都唔需要)，大約幾錢度?

介紹一隻自己幾鍾意嘅牌子

呢種形都得，不過依家貴咗好多....

E種形多唔多？ 唔想買貴牌 平平地就算

The new black optical 店主Johnathan 介紹

手造眼鏡未必好過機器生產，不過有d物料係要用人手處理製作，而手工亦是另一個欣賞的重點

有好多，因為panto都係流行款
Savile row係貴在包金啫

買過幾副手造之後無玩了

太車奢 無搵返十萬八萬都係唔會再買

日日戴 我一年換一對TAOBAO 貨就算 事關 我成日整爛銀鏡

Hoya dynamic premium 1.5 官價 3280
盲協無貴到

好眼鏡可戴好多年

鼻唔高 帶既話有無問題？

鼻托有得較，無問題

最平一千以內搞得掂

我會整爛
幾好都唔係鐵打

我副MOSCOT 都未爛 但老實講日日戴好易殘
我見到變左磨砂咁，無爛都己經唔想帶

ok thanks

想問多樣野 如果panto 個類眼鏡平既 可以有幾錢？ 唔洗牌子

唔該巴打
呢個組合搞到我長期戴con唔想戴眼鏡
想死

我公司賣一對不反光鏡$280

咁粗用買副rayban板料架吧啦
幾嚿水連普通鏡，又襟用

賣眼鏡既巴打點睇手造眼鏡？
同普通眼鏡相比有咩優點？

未帶過手造眼鏡想入坑既話又有邊隻牌子推薦？

thanks 巴打

手造架搵celluloid啦
平貴品質分別不太大

睇錯鏡片
鏡架加鏡片加埋4-500倒啦

唔該Ching

你真係粗用我有d 係送架tim
不過睇你啱唔啱feel

genic

永久保養

先賣６８０

日本配完副鏡較埋 但返到黎先發現大汗時好易滑落去
有冇巴打可以出手較返 收錢都ok

近視200度, 散光150度左右
想配防藍光 非球面鏡 大約要幾錢 大牌子hoya同d唔出名既牌子 價錢係咪差好遠

E種易唔易搵 ?

屈機的
因為屋企開廠

住港島又唔怕我較爛無得賠就來吧
費用全免
講笑，會小心慢慢較

雜廠價錢，hoya品質

求地址

Tg me la
唔想喺連登自爆

sorry 睇漏有tg

今日搵我較眼鏡果位巴打太客氣啦
都係果句，住港島又唔怕我較爛無得賠嘅話歡迎搵我研究眼鏡配戴上嘅問題賠調較，費用全免
到之前請TG我一聲

出咗第二代藍光會唔會仲有偏黃？

依家多數會用吸收嘅方式，同埋吸收波段不同 （偏向UV)，所以會無咁黃
即係UV420一類鏡片

雖然有其他牌子聲稱技術完全不同，但暫時我未見到足夠證據證明唔用藍光coat嘅鏡片同UV420鏡片有根本性不同

我依家果個鏡片放係白紙上面都係有黃，但係佢話第二代冇偏黃，係咪比佢呃左

你呢對都覺得黃
呢對鏡喺擋藍光鏡來講好白咖喎

老豆想配漸進鏡 三百度近視
巴打有咩好介紹

多唔多人買平光鏡？你會唔會覺得佢地好on9

想問 HOYA 1.67 藍光 $1100
有冇伏?

要配

緊係配蔡司平中中版

有人要靚，有人想配副睇電腦擋藍光嘅，又有人想配副有少少色嘅夜晚揸車
又無話on9嘅
即使齋戴框唔配鏡片，雖然搞笑D，不過ok啦，未算on9嘅

P.s. 當然要睇對象啦，佢戴就

Hoya 正廠官價，自己考慮啦

Zeiss DVP Blue Protect?

喺公司強大嘅LED燈光之下，各大UV420鏡片嘅表現

另外有三對非UV420嘅鏡片作比較：
1. MV997白鏡
2. 普通不反光白鏡
2. Hoya Hi-Vision LongLife Blue Control

視光師巴打
不過個記者係咪寫錯咗...
過量照射藍光先會失眠.....

Hoya 啦，穩陣
雖平嘅都有唔少選擇
例如Essilor essential

呢啲資料喺邊度嚟
出街之前巴打你冇睇過嘅咩？

應該講緊Gunnar x Zeiss

記者係唔會比份稿您睇咖，我以前出動新聞連名都寫錯
Milk就寫錯title, 我又唔係講果d

試過東海返唔到轉頭

其實我講德國個間係講反射同日本吸收分別
我講左德國用反射技術係廣譜
若果只在室內用效果更好

比較好奇文中眼科醫生就話唔建議啲人帶藍光鏡
同普遍賣眼鏡既意見相反

咁到底係點

其實真係唔明點解眼鏡可以賣4位數....

利申: 好耐之前返大陸配真係2舊水有找
上年返去配揀好料都係唔過600

剩配Hoya鏡黎講，寶血醫院係咪算最平？

我唔知佢賣幾錢，答您唔到呀...

散光同近視係未到左一定年齡會固定

其實我所有講既野都係睇左好多journal
仲有最特別係
佢叫人開防藍光mode

賣幾錢睇幾折
我就按公價比折
就係咁簡單

其實唔出奇
人工光源嘅HEV對人類視網膜嘅損害暫時都係未有定論，但紫外線對人眼嘅損害就已經好確實，佢都係話與其斟酌鏡片是否防藍光，其實鏡片是否防紫外線更重要

我Q&A都有講，如果對電腦會覺好光好辛苦，又會眼累同乾澀，咁防藍光鏡片會有用

而防UV其實各大廠都有，而UV420料嘅鏡片就連高能量紫光都有過濾

其實香港都有幾百蚊架連鏡，部份有part 1嘅舖頭都有做
見過大陸配完度數焦點都唔對....不了

發育期後會減慢增長，多數都會固定

其實果位醫生嘅講法同篇文入面，美國眼科醫生嘅講法係一致的

其實有研究發現左420左右既波段會引起program cell death (apoptosis )
咁都冇關？
近年黃班病變年輕化
唔通又因爲食煙？基因？飲食
呢二十年我諗到變得最大係internet
手機電視同埋用led燈

唔建議個ground 都唔知係咩
不如coating 都唔好做
Hard coat uv coat 都有偏色

想問吓d鏡片廠自家變色鏡技術同全視線比有無太大分別？

利：早排喺日本配咗副變色鏡返嚟

巴打可唔可以提供證據去支持呢個講法

兩款價錢大約差幾多 因為都幾粗用

師兄 讀完呢科轉左行

2,3年前左右係眼鏡88配左對delux
依家有層野愈甩愈多
想請教下delux 係咪垃圾嚟

[img]

出左report
提早左十年出現

視光？

Zeiss平版漸進啦
幾百元

link please

外國link
返去比你

貼錯link

ok thx

佢嘅ground就係所有研究都係證實對老鼠嘅感光細胞有損害，但呢個結論唔可以推論到對人類視網膜有明顯損害（cellular level damage =/= organ damage)
而醫生係唔會推介未有臨床實證嘅產品
大概係咁嘅意思

我自己都戴緊blue protect, 覺得有用...

Zeiss LT 堅易甩易花，用過一次真係不了
DVP就真係
Essential 係正在forte UV/ prevencia
同埋都係幾嚿水

HEV或者所謂嘅藍光對眼睛尤其係視網膜嘅影響
其實都仲喺研究階段
就算眼科醫生之間對防藍光產品都有唔同嘅睇法

(呢款就係嗰隻防藍光人工晶體，唔知啲醫生會唔會認為長期戴呢款鏡會影響生理時鐘)

Synchrony ok ha

幾舊應該係a2 coat
同埋個浪好勁

Comfort 以上先推介essilor

數字鋪套餐
抵唔抵買？
窮學生

屌 自膠
13年登嘅

去zoff 執副480架連鏡好過啦
數字牌d嘢好柒

可以轉fuv/ prevencia
做長果隻好好多

Essential 開頭好好交
半年後突然唔掂
自此不了

平嘢嚟講唔介意牌子隻Sevo都算對得住個價有餘
U2 coat又有一年保養

between你返到去拎條link未

想拎款rayban粗框去改膠鼻托，有無邊到平靚正？

上網搵到人整要成$300，好貴，我買副野返黎都係$800

如果整金屬托就樓下有間$100，不過又驚膠框整金屬唔靚

我掉比廠整
唔diy
收100

即係膠鼻托都有
150透明
黑色好似貴點

金屬托定膠鼻托先？ 如果膠鼻托100蚊又抵wor，介紹黎

我仲買左隻日本可活動膠鼻托

巴打可唔可以話我知邊到整

我個度

The Beaver dam eye study

In 2005

所以我都唔知其實醫生點解話唔好用藍光鏡
Study 都出緊來
咁用常識去諗
生活習慣方式冇大變既前題下
根本電腦手機就係好大影響
唔通下下要做areds 先prove 到先solid

有無tg?

有啊
我個post 或呢個post第一頁
Goldenoptom 個個

次次去配眼鏡

話深散光要加幾百蚊
所以預唔到budget

其實點解

一般超過200度散光唔keep現貨鏡
所以要加錢訂造，尤其是遠視更甚

賣鏡片醫生又無肉食
好似滴atropine 控制近視咁，佢地就會做啦，不過好似都未過FDA...

Hoya去到300散

滴pirenzepine 好似仲好

想問下係咪有d鏡片影相唔反光架
同埋近視d人點試眼鏡，自拍？？

有些人戴con

我都鼓勵客selfie
幫佢揸埋機都得

唔介意牌子嘅apollo R1/R2 keep到-700近視-400散

朝陽都有
但眼鏡貴買平用
寧願做Zeiss synchrony 系列

早排用晒啲con去XX點想再配 順便check度數
話配con要特別再check度數
同眼鏡度數有咩分別？
走左幾轉都check唔成 唔想再幫襯
樓主太古？想配眼鏡+oasys 1day 價錢靚唔靚

ok thx
但好似唔係講緊黃斑病變年輕化

師兄可以入佢官方度睇
好多研究

我係自拍
又除又戴再除再戴先知係乜樣

但我175度散光 都話我深散光

感激

咁過份
好深近視？

應該係講緊check眼睛弧度，角膜健康同佩戴效果

其他問題請TG我吧

好似係225度散光
記錯添

想問鏡面花左除左買過一副係咪無得搞？
同埋rayban既鏡片係咪太陽眼鏡裡面算好，同等價錢計。唔該

我想問下850度左右有咩鏡片推薦同咩價位？

咁一定係比人屈機

視光上問題歡迎tg我直接解答
Con 就有5天試戴益巴打

可以淨訂片

都係搵唔到
麻煩巴打你開估

想問下 鏡片上面有一點點 用水都洗唔走
可能係D Spray 會唔會整唔走

想配全視線變色鏡片 咩牌子好？？

邊到配眼鏡抵呀？啲款又ok既

利申：吹奏文

今日去咗巴打間鋪買眼鏡。
視光師同埋巴打態度親切，有問必答。
檢查過程嚴謹，而且講解清晰。
佢地既提議都係為你著想，而且價格公道，係一次相當愉快的配眼鏡體驗。

想配眼鏡的巴打都可以去問下。

讚👍

Literature review 要自己做先有成功感

相對於回憶多次做FYP時嘅痛苦
我更加有興趣想知"黃斑病變年輕化”呢個論點係點被證實嘅
麻煩巴打你畀份嘢嚟參詳吓

可以睇埋Randolph engineering
現在美軍的contractor

剛發現的話，去眼鏡店用超聲波震返30秒以上可能有得救
全視線嘅話Essilor/hoya都唔錯

款多又唔介意無牌子嘅zoff啦，480連普通1.56款又可以任試

搭單問，
請問邊度有呢隻牌子買？
最近戶外返工好曬，又要睇文件，太陽好勁，想買副可以變深色D 既， zoff 可以嗎？

前幾日問過幾間，全視線（咩咩寶）要加一千，hoya 要千五 呢個價正常嗎？

請指教！！

都好耐

咁我睇下邊到有呢間先
480都幾抵

2001年個時係5year study
佢longitudinal 咁做

太多客人忽略左鏡片重要性
所以我寧願做送架
都叫客人配對靚鏡
話哂蔡司幾百元食個靚放題都冇左

太古同德福

即係upgrade 普通全視線都要加1000
超薄1.6？
唔sure Zoff有無變色鏡，sorry......

咁無計了

咁又係呀
尤其是好多廠都開始打入門市場
Zeiss DVP blue protect千零蚊真心抵
係個sales嘅跟進真心抵鬧
（唔會開名）

咁算 換個鏡片
150度 無散光 hoya 全視鏡 最抵玩大約幾銀

我個sales

配Hoya 得1.55平
但coating 得上一代vp
1.6既話不如直上蔡司

個研究結論係後生嗰時曬得多太陽會容易啲有老年黃斑點病變
同埋戴太陽眼鏡同帽會減少個風險
我唔係好搵到"黃斑病變年輕化"呢個結論
況且個研究數據係去到1995年
嗰時Windows 95先啱啱出
呢個研究似乎同"螢幕藍光可能令黃斑病變年輕化"呢個假說大纜都扯唔埋...
巴打你會唔會喺呢度講少少你嘅睇法

佢括弧左blue light 了
我諗最簡單
照太陽
用左太陽眼鏡
咁未淨番藍光波段

再說1995開始LED開始大量使用
2000年開始淘汰燈泡
所以嚟緊數據會再明顯

要說服一個醫生藍光
我諗要20年study
所以等佢新一round 報告

因為藍光唔一定講手機
我關注led

呢度你要小心啲
唔講劑量嘅話就比較嚟都冇乜意思
要知道曬一個鐘太陽所接收到嘅藍光份量係等於睇咗三十個鐘電話電腦螢幕
所以就算戶外嘅藍光真係會增加黃斑病變嘅風險
都唔代表螢幕嘅都會
當然我地嘅立場係do no harm
如果防藍光產品未被證實到對眼以至身體有壞影響嘅話
作為日常生活用我覺得冇乜問題
起碼擋到部份戶外嘅藍光吖
(ps:用緊Blue Protect)
(pps:不過得罪講句食煙嘅巴打可以唔使嘥錢加防藍光喇
因為你地會比唔食煙嘅高幾倍機會有黃斑點病變
)

應該都等唔到咖啦
除非突然有一日LED光源同屏幕被摒棄取代
你估各大LED同display廠唔識搵人寫報話佢地嘅產品安全咩，JDI，三星，LG呢類面板廠絕對係財雄勢大，仲有力推歐盟淘汰白熾燈換成LED嘅philips，絕對唔會比不利LED嘅報告出爐，而TCO至今都無規範HEV（就係TCO03規格令多數屏幕變成LED背光），即係暫時都係LED玩晒。即使報告話HEV傷眼，廠商都只會話佢地產品所產生嘅HEV只係好低Level，曾經有廠用可能嘅黃斑點傷害來sell防藍光鏡片，不過近呢兩年都無再見過有鏡廠有類似claim

當年話慳電膽或光管一類嘅熒燈都會傷眼（因為有光度嘅波動導致眼疲勞），最後咪又係不了了之.....

起我立場
隔係睇percentage
所以劑量反而唔太重要
如果天然太陽照計係constant 除非唔同地方做或個別陰天情天比

話時話啲眼科醫生都幾鍾意搬龍門
當你話防藍光有作用時佢地會話未有實證
跟住佢地就會講防藍光產品"理論上"會影響暗光嘅對比度同擾亂生理時鐘
但係佢地又唔記得提啲實證出嚟證實防藍光產品真係有咁嘅副作用

師兄點解說服極你都唔明😅
睇個peak未夠囉
仲有
夜晚瞳孔都大點啦
身體又唔會預有陽光
所以隔一定好過唔隔

Transmission 跌就一定
但無人叫你成日戴同一副眼鏡
所以東海有隻sleep鏡night coat
會隔埋影響生理時鐘個段

有某部分眼科醫生其實都唔知點解好似硬係要唱反調 比如硬係話con唔夠透氣 但忘記左有silicone hydrogel

咁多款

數字鋪話我有225 度散光
起碼要加$200

想問下呢種款嘅太陽眼鏡較平嘅價錢係大約幾多？有冇咩地方推薦去買？

做佢隻delux鏡？

呢副咁似kuboraum
較平價嘅呢個款會好玩具

唔係忘記
想知點解請睇freakonomics

佢有一個chapter係講：
某些人，例如醫生、經紀，利用專業知識嘅非對稱性去游說客人挑選或不挑選某種產品/服務，來符合自己經濟上的最大利益，而不是客人benefits 的最大化

所以我會盡量做到有問必答，比晒d資訊各位巴絲
等大家唔好成為以上情況嘅受害者
亦唔想任何人覺得賣眼鏡都係呃呃氹氹、劈客

正確
我開鋪都係抵唔住以前打工時要跟老闆主旋律
而家中意有個句講個句唔怕比人炒

中意折就折唔洗同人申請呢呢路路咁多嗲

中意賣d公司毛利少但質素高既野
例如德國鏡

亦可以唔洗用咩瑞咩寶鏡

的確225散好多要訂做會貴
但譬喻Hoya 1.6 1.67去到300散

梗係多啦
漸進係近年各大鏡廠兵家必爭之地，人口老化，老花避無可避係事實，同埋依家D鏡片易戴同舒服咗好多，都令客人更易接受戴漸進鏡片，個市場依家係橫跨3X歲到8X歲，包括埋抗疲勞/兒童漸進鏡嘅話其實幾歲已經戴Multifocal鏡片

不過點都好，巴打記住帶令尊去有一級註冊視光師嘅地方驗眼，會放心D

想問下巴打, 如果工作要求要睇顏色準, 用咩鏡片會好D?

原來巴打咁憎瑞士佬係有段故
我自己本身覺得個sales跟得好好，同埋做偏光水銀片嘅效果都唔錯（我知xperio都正但唔係呢個價呢... ）
當佢係Apollo賣囉...佢本身個餐牌太進取了

都係用番普通咩功能都冇嘅鏡

Nikon 蔡司 都出相機
Coating 有針對睇野舒服自然

多選擇係好事
不過近年名廠都出平野去屈細廠機
所以消費者得益

抗藍光
全視線

要比較嘅Zeiss DVP / Nikon seecoat plus最白最少偏色（個人意見）

呢個世界唔一定要個個買貴野
但平野未安安份份做平囉
扮咩外國野
成日有客同我講
瑞士係一個國家

我就同佢講
瑞士雞翼係香港發明

最白其實我諗Essilor 1.6 forte uv

但我覺得佢mark價太貴

折完幾嚿水都貴
都算係咁咖啦
可惜FUV反光勁過DVP同比DVP易花（少少）

巴打請問想配副太陽眼鏡+近視鏡片 兩隻眼 （一隻近600 一隻到600）大約幾錢到？

平就做1.6
但1.67較理想

本地牌子幾百搞掂

同咁高近視塊鏡會唔會太厚唔好睇

隻鏡架太大就會鏡厚
巴打已經有個鏡架喺手？

未買鏡架，應該會同鏡片一次過買

上網睇中Staffan Preutz Design，唔知香港有無得賣?
依家戴緊hoya非球面，洗唔洗轉鏡片，定呢塊已經ok? (唔洗防藍光/全視線)
唔該巴打

係未即係infinity

份保險包太陽眼鏡，但要prescribed
本身冇近視，請問有冇試過幫客寫到個理由可以點claim到？

做雙面防uv

所有牌子都有？幾錢左右？
份保險包千二蚊

Hoya
Essilor
Zeiss

係呀

有定啦

巴打我做文職，
近視兩隻眼各自700左右，散光都兩隻各自250
依家戴果副塊鏡花哂
想配過副，巴打可唔可以介紹下邊啲價錢公道啲？
其實我剩係想睇得清&唔好再加深

做藍光嗎

其實我無所謂真係
睇得清& 唔好再加深就夠
（老母成日屌我深，我想架咩屌 ）
但文職仔收入又低，想配副抵屌唔好貴

未做1.74特價幾舊個隻

你屋企人有遺傳深度數比你嗎

幾舊水正呀喂

有呀老豆仲深過我
之前細佬去皇室堡到想配啲2-3百蚊貨仔
係佢打波成日整爛先鳩配
後尾比人水到配左8舊水

8舊水唔貴啦

果間sell 99蚊配到副
細佬都淺近視，同埋佢仲係學生
然後老母話佢配果副好樣衰

配Oakley太陽眼鏡鏡片幾錢左右先合理？

你意思係好似配普通眼鏡咁，揀框同配太陽眼鏡鏡片？
冇得買現成rayban 嗰d？

上樓?

Yes
平光係prescription
但無經過配既過程
本質上同配平光鏡係兩個概念
現成賣係商品

好似地舖黎，佢配果日我地無人陪佢去就出事

Btw 有無邊間唔hard sell ?

地鋪99元 好難經營

皇室堡3樓啊係，不過又要預約&個期好full
同埋如果入黑房驗會收你280蚊驗眼費，配貴框就補錢（咁上下）

咁即係唔係眼鏡鋪
係店鋪再有客先call人驗眼
本質都唔同

仲有99元都似乎係引你

樓主喺邊度賣眼鏡 想幫襯

唔敢去，好驚比人老點配貴鏡